<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>produvidade on Carlos dos Santos</title>
    <link>https://carloscds.net/tags/produvidade/</link>
    <description>Recent content in produvidade on Carlos dos Santos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Apr 2017 22:15:14 -0300</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://carloscds.net/tags/produvidade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Palestra na Faccar de Rolândia/PR sobre Visual Studio 2010</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/06/palestra-na-faccar-de-rolandiapr-sobre-visual-studio-2010/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2010 10:09:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/06/palestra-na-faccar-de-rolandiapr-sobre-visual-studio-2010/</guid>
      <description>Eu estive na Faculdade Paranaense – FACCAR, de Rolância/PR na última sexta-feira (11/06), para ministrar uma palestra sobre Visual Studio 2010 e as novidades da plataforma.
Neste evento, tive a oportunidade de mostrar recursos como programação dinâmina, paralelelismo, Entity Framework 4, WPF e Silverlight.
Gostaria de agradecer ao convite do Prof.Zanete e espero voltar mais vezes para mostrar os avanços tecnológicos da plataforma .Net
Vejam as fotos:
[]s,
Carlos dos Santos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Scrum para o VSTS 2010</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/06/scrum-para-o-vsts-2010/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2010 12:24:29 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/06/scrum-para-o-vsts-2010/</guid>
      <description>A Microsoft acaba de liberar o template Beta de Scrum para o Team Foundation Server 2010. Eu já tive oportunidade de trabalhar com ele na semana passada durante um curso de Professional Scrum Developer e está realmente muito bom.
Conheça o novo template no link:
http://blogs.msdn.com/b/aaronbjork/archive/2010/05/25/announcing-team-foundation-server-scrum-v1-0-beta.aspx
http://blogs.msdn.com/b/aaronbjork/archive/2010/05/25/announcing-team-foundation-server-scrum-v1-0-beta.aspx
[]s,
Carlos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dicas sobre Visual Studio Team System</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/06/dicas-sobre-visual-studio-team-system/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Jun 2010 23:25:56 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/06/dicas-sobre-visual-studio-team-system/</guid>
      <description>Eu separei três dicas interessantes sobre VSTS 2010 para vocês:
 Migrando para o TFS 2010 Configurando a análise estática de código Introdução as ferramentas de arquitetura  No mesmo site existem diversas outras dicas sobre o VSTS. Os artigos estão em inglês, mas vale a pena dar uma olhada.
[]s,
Carlos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palestra na Unipar de Paranavaí/PR</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/05/palestra-na-unipar-de-paranavaipr/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2010 02:40:31 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/05/palestra-na-unipar-de-paranavaipr/</guid>
      <description>Ontem (24/05/2010) eu e o Márcio Althmann realizamos uma palestra na Unipar de Paranavaí/PR onde tivemos a oportunidade de mostrar as novidades do novo Visual Studio 2010 e do Silverlight 4.
Gostaria de agradecer ao nosso amigo Rodrigo Ghedin, do famoso site WinAjuda e MVP assim como eu, pelo convite e pela oportunidade de mostrarmos um pouco de tecnologia neste evento.
Agradecemos também a direção da Unipar pelo espaço e pela colaboração na divulgação do evento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvimento para Windows Phone com Silverlight</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/04/desenvolvimento-para-windows-phone-com-silverlight/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Apr 2010 08:12:39 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/04/desenvolvimento-para-windows-phone-com-silverlight/</guid>
      <description>Gostaria de compartilhar com vocês dois artigos realmente interessantes sobre o desenvolvimento de softwares para a plataforma Windows Phone 7 usando Silverlight.
O primeiro deles trata das diferenças do Silverlight no Windows Phone 7:
http://msdn.microsoft.com/en-us/library/ff426930(VS.96).aspx
O outro mostra quais são as funcionalidades suportadas pelo Silverlight no Windows Phone 7:
http://msdn.microsoft.com/en-us/library/ff426931(VS.96).aspx
Abraços,
Carlos dos Santos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento sobre Visual Studio 2010 na Unioeste em Cascavel</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/04/evento-sobre-visual-studio-2010-na-unioeste-em-cascavel/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2010 15:40:09 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/04/evento-sobre-visual-studio-2010-na-unioeste-em-cascavel/</guid>
      <description>Agora pouco eu e o Alexsandro Salmazo (funcionário da Microsoft) fizemos uma palestra na Unioeste em Cascavel/PR.
O Salmazo abriu o evento falando sobre diversas tecnologias e aplicações que a Microsoft possui, foi muito bom!!!
Depois eu falei sobre várias funcionalidades do novo Visual Studio 2010, EF 4, WPF, Silverlight e Azure, enfim, fiz um overview da plataforma .Net e do Visual Studio 2010.
Agradecemos o convite da universidade e esperamos voltar lá em breve.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento sobre Visual Studio 2010 na PUC em Londrina</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/04/evento-sobre-visual-studio-2010-na-puc-em-londrina/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Apr 2010 15:33:23 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/04/evento-sobre-visual-studio-2010-na-puc-em-londrina/</guid>
      <description>Realizamos ontem (13/04) mais um evento de Visual Studio 2010, desta vez na PUC de Londrina.
O André Nobre deu um show nas novidades do Visual Studio 2010, depois eu falei do Entity Framework 4.0 e para finalizar o Márcio Althmann falou do Silverlight 4.
Agradecemos a PUC oportunidade e esperamos estar em breve realizando novos eventos por lá.
Vejam as fotos:
Finalmente o André fez um PPT com os dados dele.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maringá Techday</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/04/maringa-techday/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Apr 2010 14:52:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/04/maringa-techday/</guid>
      <description>Realizamos no último sábado (11/04) no Cesumar de Maringá/PR a primeira etapa do Maringá Techday, onde mostramos as novidades do Visual Studio 2010. Este foi um evento da Copa de Talentos Microsoft.
Estiveram presente no evento o André Nobre, que falou sobre as novidades do Visual Studio 2010 e como aplicá-las na prática, logo em seguida eu falei sobre o Entity framework 4 e encerrando o evento o Márcio Althmann falou sobre o Silverlight 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Community Launch &amp;#8211; Londrina</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/03/community-launch-londrina/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Mar 2010 12:30:53 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/03/community-launch-londrina/</guid>
      <description>Aconteceu no último sábado (20/03) o Community Launch em Londrina/PR. Nesta oportunidade participamos do evento nacional da Microsoft, através da sessão geral e logo após apresentamos vários recursos do Visual Studio 2010.
Apresentamos durante o evento a Copa de Talentos (www.talentosmicrosoft.com.br), competição que se iniciou durante o evento do sábado.
Gostaria de agradecer novamente o Prof. Rosmar do Senai, por apoiar nosso evento.
Vejam as fotos:
[]s,
Carlos dos Santos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvimento para Windows Phone 7 – primeiras impressões</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/03/desenvolvimento-para-windows-phone-7-primeiras-impressoes/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Mar 2010 13:57:10 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/03/desenvolvimento-para-windows-phone-7-primeiras-impressoes/</guid>
      <description>Esta semana a Microsoft apresentou o novo Windows Phone 7 no MIX10 em Las Vegas e junto com ele as novas ferramentas para desenvolvimento usando o Visual Studio 2010.
A partir de agora o desenvolvimento será todo feito em Silverlight e XNA, o que torna o desenvolvimento mais simples e com um potencial incrível para o designer.
Você pode baixar o CTP para Desenvolvimento e começar a fazer os primeiros testes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Community Launch &amp;#8211; Copa Microsoft de Talentos</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/03/community-launch-copa-microsoft-de-talentos/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Mar 2010 05:42:58 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/03/community-launch-copa-microsoft-de-talentos/</guid>
      <description>Foi dada a largada! Atenção a todos, o Community Launch está começando! A Copa Microsoft de Talentos, que é uma grande iniciativa da Microsoft mais as suas comunidades de profissionais começa agora com vários pilares:
Community Launch: Ação coordenada pelo time de comunidades da Microsoft com o apoio do GITCA e INETA, e realizada pela comunidade técnica. Os grupos de usuários realizarão uma onda de eventos para a Comunidade, contando com o apoio da Microsoft com conteúdo técnico exclusivo para preparação dos palestrantes, nos moldes do HCL (Heroes Community Launch).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Você quer aprender a programar, use o SmallBasic da Microsoft</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/02/voce-quer-aprender-a-programar-use-o-smallbasic-da-microsoft/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Feb 2010 12:57:16 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/02/voce-quer-aprender-a-programar-use-o-smallbasic-da-microsoft/</guid>
      <description>Para você que está querendo começar a programar, a Microsoft tem uma ferramenta muito interessante chamada Small Basic, que consiste em um ambiente onde você consegue executar programas, mas sem uma linguagem específica, ou seja, você não vai usar C# ou VB.Net, mas uma linguagem que vai mais para o lado funcional, sem tipos pré-definidos.
O Small Basic não é uma ferramenta nova, ela já existe há mais de um ano, mas a grande novidade é que agora o ambiente está totalmente em português, vejam:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visual Studio 2010 – Fantástico recurso de visualização de classes</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/02/visual-studio-2010-fantastico-recurso-de-visualizacao-de-classes/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Feb 2010 11:21:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/02/visual-studio-2010-fantastico-recurso-de-visualizacao-de-classes/</guid>
      <description>Pessoal,
Eu estava vendo um post sobre um recurso excelente do Visual Studio 2010. O recurso, é a visualização das classes do projetos e as dependências.
Para ver isto no seu projeto, no Visual Studio 2010 Ultimate, abra o menu Architecture/Generate Dependency Graph:
Você pode gerar o gráfico de várias maneiras, mas no meu exemplo, escolhi By Class:
Agora você clica em alguma classe:
E vai vendo os métodos e as dependências.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visual Studio 2008 – Modificando a tecla F1 para não chamar o Help padrão</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/01/visual-studio-2008-modificando-a-tecla-f1-para-nao-chamar-o-help-padrao/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2010 12:00:15 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/01/visual-studio-2008-modificando-a-tecla-f1-para-nao-chamar-o-help-padrao/</guid>
      <description>Olá,
Quantos de nós já não pressionou a tecla F1 dentro da IDE do Visual Studio ? Isto normalmente inicia um processo de geração do help que pode levar alguns minutos e deixar a IDE travada.
Felizmente no Visual Studio 2010 isto foi modificado, conforme eu já mostrei aqui, mas por enquanto, existe uma maneira de contornar este problema, modificando a função da tecla F1, como mostrado neste blog.
Espero que a dica ajude.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carlos dos Santos</title>
      <link>https://carloscds.net/about/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/about/</guid>
      <description>Tenho mais de 20 anos de experiência no desenvolvimento de softwares. Sou certificado Microsoft MCP, Microsoft MVP C#. Sou palestrante em diversos eventos Microsoft, tenho diversos artigos publicados em revistas e participo dos fóruns do MSDN.
Ministro treinamentos e consultorias in-company para evolução tecnológica de aplicações, melhora de performance e Cloud.
As opiniões colocadas neste blog são minhas e pessoais e não expressam necessariamente as opiniões de meus empregadores, parceiros e amigos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Videos</title>
      <link>https://carloscds.net/videos/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2010 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/videos/</guid>
      <description> Estes são alguns de meus vídeos no YouTube:
 Migrando um projeto para SDK Project: https://www.youtube.com/watch?v=A_3lvMOAazE Você executa planos de execução de query: https://www.youtube.com/watch?v=ATLLqcLFkl4&amp;amp;t=1s Publicando uma aplicação em ASP.NET Core no Azure: https://www.youtube.com/watch?v=CnoJ3gtfAhU&amp;amp;t=203s Visual Studio Container Tools: https://www.youtube.com/watch?v=YW8JVGAGZDA&amp;amp;t=7s  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows Azure – tabela de preços</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/01/windows-azure-tabela-de-precos/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Jan 2010 11:43:28 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/01/windows-azure-tabela-de-precos/</guid>
      <description>Pessoal,
Para quem está pensando em colocar aplicações na “nuvem” usando o Windows Azure, a Microsoft publicou a tabela de preços para os serviços que estão sendo oferecidos na plataforma.
Os valores podem ser conferidos no site:
http://www.microsoft.com/windowsazure/offers/popup.aspx?lang=en&amp;amp;locale=en-US&amp;amp;offer=COMPARE_PUBLIC
Lembrando que ainda não existem DataCenters no Brasil, mas eu particularmente fiz alguns testes com o SQL Azure e a velocidade impressiona. Pode ser comparada a um sistema rodando sob uma VPN.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Livro Sobre Silverlight 3 em C#</title>
      <link>https://carloscds.net/2009/12/livro-sobre-silverlight-3-em-c/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2009 08:57:21 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2009/12/livro-sobre-silverlight-3-em-c/</guid>
      <description>Recentemente eu fiz o review de um livro da editora Apress que se chama Pro Silverlight 3 in C#. Este livro realmente me chamou atenção, pois ele tem uma leitura muito agradável e é cheio de exemplos, o que o torna “viciante”.
Você quer fazer tudo que tem no livro, pois o Silverlight por si só já é muito show, e um livro que ensina passo a passo melhor ainda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lendo uma Planilha do Excel com C#</title>
      <link>https://carloscds.net/2009/12/lendo-uma-planilha-do-excel-com-c/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2009 11:47:07 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2009/12/lendo-uma-planilha-do-excel-com-c/</guid>
      <description>Hoje em dia é muito comum recebermos dados em planilhas do Excel e ter que importar ou analisar estes dados em nossas aplicações.
Com a ajuda do .Net Framework esta tarefa fica muito fácil e vou demonstrar como você pode abrir um arquivo do Excel e executar um comando Select em uma planilha simplesmente usando Ado.Net.
Para começar, vamos mostrar como está a nossa planilha no Excel e quais as informações importantes para o nosso programa em .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SkyDrive Explorer</title>
      <link>https://carloscds.net/2009/12/skydrive-explorer/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Dec 2009 11:18:02 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2009/12/skydrive-explorer/</guid>
      <description>Se você costuma usar o SkyDrive para armazenar informações e poder usar em qualquer lugar, vai gostar deste novo utilitário. O SkyDrive Explorer é um aplicativo que permite que você abra o SkyDrive no seu Windows Explorer e consigar ler e gravar arquivos como se fosse um drive do seu computador. Se você ainda não usa o SkyDrive, clique http://skydrive.live.com e comece agora mesmo.
Primeiro você precisa baixar o utilitário clicando aqui.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
