<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>website on Carlos dos Santos</title>
    <link>https://carloscds.net/tags/website/</link>
    <description>Recent content in website on Carlos dos Santos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Jan 2019 22:40:56 -0300</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://carloscds.net/tags/website/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CodeCracker no Channel9</title>
      <link>https://carloscds.net/2015/12/codecracker-no-channel9/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2015 14:31:07 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2015/12/codecracker-no-channel9/</guid>
      <description>Fala galera,
Gostaria de compartilhar com vocês um vídeo que acabou de entrar no Channel9 sobre o projeto CodeCracker. Neste vídeo nós falamos um pouco do projeto, como contribuir e principalmente, como usar!
Lembrando que você precisa do Visual Studio 2015 para poder trabalhar com o CodeCracker, pois ele é baseado no compilador Roslyn.
Abraços e até a próxima,
Carlos dos Santos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visual Studio MarketPlace</title>
      <link>https://carloscds.net/2015/12/visual-studio-marketplace/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2015 21:13:17 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2015/12/visual-studio-marketplace/</guid>
      <description>Olá pessoal,
Você ja teve aquele necessidade de instalar uma extensão para o Visual Studio e não sabia onde começar a procurar ? Bem, para resolver isto a Microsoft criou o Visual Studio Marketplace, que tem o objetivo de centralizar extensões e assinaturas do Visual Studio.
Para acessar, entre no site https://marketplace.visualstudio.com/, mas vejam que não é somente para o Visual Studio que existem extensões…
Existem também para o Visual Studio Team Services (anteriormente conhecido como Visual Studio Online), para o Visual Studio Code (editor de código multi plataforma) e também um link para você fazer assinaturas da plataforma Visual Studio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entity Framework PowerTool no Visual Studio 2015</title>
      <link>https://carloscds.net/2015/12/entity-framework-powertool-no-visual-studio-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2015 20:35:17 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2015/12/entity-framework-powertool-no-visual-studio-2015/</guid>
      <description>Olá,
Se você usa bastante o EF CodeFirst como eu e já está no Visual Studio 2015, deve ter sentido falta do EF PowerTools. Infelizmente ele ainda não foi portado para esta versão do Visual Studio.
Mas calma aí, existe uma maneira de instalar a versão atual no VS 2015. Para isto, primeiro baixe o componente da Visual Studio Galery. Veja na imagem abaixo que ele não suporta o VS 2015:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aula no Student to Business Maring&amp;aacute;</title>
      <link>https://carloscds.net/2015/12/aula-no-student-to-business-maring/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2015 08:53:41 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2015/12/aula-no-student-to-business-maring/</guid>
      <description>Olá pessoal,
Este último sábado (12/12/2015) tive a felicidade de participar do Student to Business (S2B) em Maringá, ministrando uma aula sobre Aplicações Móveis e Azure. Foi muito legal poder conversar com uma galera jovem e entusiasmada com tecnologia. Realmente muito gratificante!
Fio um conteúdo muito denso, mas espero que tenham conseguido pegar a essência, pois o tempo foi muiti curso. Falamos sobre uso do Azure para Mobilidade, publicação de Apps no DevCenter, Telemetria usando Insights e muito mais!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GitHub&amp;ndash;Boas Pr&amp;aacute;ticas</title>
      <link>https://carloscds.net/2015/11/githubboas-prticas/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2015 15:10:15 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2015/11/githubboas-prticas/</guid>
      <description>Pessoal,
Durante o último MVP Summit, em Redmond nos Estados Unidos, tive o prazer de gravar um vídeo (em inglês) com o Phill Hack e mais alguns MVPs e RDs sobre boas práticas em projetos open source no Github. Se você trabalha com GitHub ou com projetos open source, vale a pena assistir ao vídeo e entender um pouco mais do que é praticado mundo afora!
O link para o vídeo é este aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MVA Student to Business&amp;ndash;Desenvolvimento de Sistemas</title>
      <link>https://carloscds.net/2015/11/mva-student-to-businessdesenvolvimento-de-sistemas/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2015 14:57:36 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2015/11/mva-student-to-businessdesenvolvimento-de-sistemas/</guid>
      <description>Olá pessoal,
Recentemente eu gravei um vídeo sobre o Visual Studio 2015 para o programa Student to Business. Neste vídeo eu dou uma visão geral do Visual Studio e da Plataforma .Net, mostro também algumas das plataformas e o que é possível fazer com ela.
Se você é um iniciante na ferramenta ou até mesmo quer entender melhor o que ela faz, recomendo que você assista ao vídeo clicando aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TechEd 2015</title>
      <link>https://carloscds.net/2015/09/teched-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2015 08:13:40 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2015/09/teched-2015/</guid>
      <description>Este foi um evento sensacional, uma tela gigante no keynote e palestrantes incríveis, como o chefe do Microsoft Research (Rico Malvar), que é um brasileiro e fez uma demonstração ao vivo do Skype Translator em Português. Bom também foi rever os amigos e principalmente ser palestrante em duas sessões deste que foi o maior evento de tecnologia da América Latina. Tivemos também uma participação especial do maestro João Carlos Martins, uma pessoa com uma história de vida e superação incríveis!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palestra Azure Univem</title>
      <link>https://carloscds.net/2015/09/palestra-azure-univem/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 18:50:53 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2015/09/palestra-azure-univem/</guid>
      <description>Ontem estive na Univem de Marília falando sobre o Microsoft Azure. o que chamou a atenção neste evento é que fui convidado para dar entrevista em um canal local de televisão, para o programa 4 Notícias. Achei bem legal a iniciativa de divulgar o evento, que é a Semana de Computação, bem como o conteúdo, em um programa de televisão local.
Agradeço a todos pelas presença e principalmente pelos questionamentos, que tornam a palestra ainda mais produtiva!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Participe do lançamento do Visual Studio 2015 #visualstudiortm</title>
      <link>https://carloscds.net/2015/07/participe-do-lanamento-do-visual-studio-2015-visualstudiortm/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jul 2015 10:04:33 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2015/07/participe-do-lanamento-do-visual-studio-2015-visualstudiortm/</guid>
      <description>Em 20 de julho, iremos celebrar a última release do Visual Studio 2015!
Convidamos a todos a aprender sobre as novas features e tecnologias que acompanharão a nova versão. Você poderá interagir na sessão ao vivo, participar da sessão de perguntas e respostas com o time de engenharia, além de se aprofundar em detalhes técnicos, em mais de 60 sessões on-demand. Para acessar, clique aqui.
Teremos também a oportunidade de ver o time de Visual Studio criando uma solução fim-a-fim em um projeto open-source, alavancando as mais novas ferramentas e tecnologias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hangout Projeto CodeCracker</title>
      <link>https://carloscds.net/2015/06/hangout-projeto-codecracker/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Jun 2015 21:55:46 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2015/06/hangout-projeto-codecracker/</guid>
      <description>Pessoal,
hoje fizemos mais um hangout sobre o projeto CodeCracker que estamos trabalhando desde novembro de 2014. Este projeto trata da criação de analisadores estáticos de código e fixers utilizando o novo compilador Roslyn. É um projeto totalmente open source e está hospedado no GutHub.
Se você está interessado em aprender como o compilador funciona e escrever analisadores de código, nós estamos procurando você 😊
Assista ao vídeo que conta um pouco do que está acontecendo no projeto e também onde mostramos as várias formas de contribuição, mesmo que você não entenda muito de GitHub, porque isto podemos ensinar par você.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Build Tour São Paulo</title>
      <link>https://carloscds.net/2015/05/build-tour-so-paulo/</link>
      <pubDate>Fri, 29 May 2015 16:47:36 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2015/05/build-tour-so-paulo/</guid>
      <description>Na semana passada tivemos o Build Tour em São Paulo, uma versão compacta do evento americando. Neste evento foram mostradas várias novidades do Windows 10 e da nova plataforma de desenvolvimento, a Windows Universal Apps.
no dia seguinte ao evento, eu e mais dois MVPs fomos convidados a comentar o evento na sede da Microsoft. Esta nossa conversa foi transmitida ao vivo e agora está disponível no site para quem não pode assisir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MVP Virtual Conference</title>
      <link>https://carloscds.net/2015/05/mvp-virtual-conference-2/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2015 10:23:38 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2015/05/mvp-virtual-conference-2/</guid>
      <description>Olá amigos!
Gostaria de convidá-los para o grande evento que a Microsoft e os MVPs estão organizando, e que acontecerá nos dias 14 e 15 de maio, a partir das 12h00 (Horário de Brasilia)
Junte-se aos MVPs do Brasil, Estados Unidos e Latam que estarão compartilhando o seu conhecimento em sessões práticas e gratuitas, com cenários do mundo real e últimas novidades sobre Tecnologia Microsoft.
O MVP Virtual Conference trará 95 sessões com conteúdo para IT Pros, Developers e Consumer experts, planejadas para ajudá-lo a navegar no momento mobile-first Cloud first.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C# 6</title>
      <link>https://carloscds.net/2015/03/c-6/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Mar 2015 15:30:53 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2015/03/c-6/</guid>
      <description>Fala pessoal,
Na última sexta-feira (27/02) eu fiz uma palestra online no Codificando Night Week sobre as novidades do C# 6. O vídeo da minha apresentação já está no Youtube e pode ser baixado aqui. Disponibilizei também os PPT no Slideshare e você pode obter neste link.
Abraços e até a próxima.
Carlos dos Santos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visual Studio 2015 e C# - Algumas Novidades</title>
      <link>https://carloscds.net/2014/11/visual-studio-2015-e-c-6algumas-novidades/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Nov 2014 18:02:58 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2014/11/visual-studio-2015-e-c-6algumas-novidades/</guid>
      <description>Olá, como todos já devem saber a Microsoft liberou na última quarta-feira (12/11) a versão Public Preview do Visual Studio 2015 e também uma versão free agora chamada de Visual Studio 2013 Community. Junto com o Visual Studio 2015 temos agora o novo C# 6. Neste post vou falar sobre algumas das novidades da IDE e também do C# 6.
Novidades da IDE:
Code Fixer: identifica problemas no código e mostrar possíveis soluções:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C# Roslyn e Projeto Open Source - CodeCracker</title>
      <link>https://carloscds.net/2014/11/c-roslyn-e-projeto-open-sourcecodecracker-2/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Nov 2014 23:14:56 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2014/11/c-roslyn-e-projeto-open-sourcecodecracker-2/</guid>
      <description>Esta semana a Microsoft anunciou o novo Visual Studio 2015 e junto com ele o C# 6 com seu novo compilador, anteriormente conhecido como Roslyn e agora oficialmente chamado de .Net Compiler Platform.
Com o Roslyn possível termos acesso a estrutura do compilador, sua árvore sintática e também mudar o seu comportamento através de componentes chamados Analyzers.
Na semana passada, quando eu estava na sede da Microsoft em Redmond/USA, participei de um hackaton com o time do compilador Roslyn, onde eu e diversos outros MVPs tivemos a oportunidade de escrever alguns analyzers juntamente com o time do Roslyn e durante este mesmo evento surgiu a idéia de criarmos um projeto Open Source contendo diversos analyzers, totalmente aberto e free, disponível para toda a comunidade de desenvolvedores, nascia então o projeto CodeCracker, naquele momento criamos o time inicial, composto por mim, Giovanni Bassi e o Elemar Junior, todos MVPs de C#.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ALM Summit 2014</title>
      <link>https://carloscds.net/2014/09/alm-summit-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Sep 2014 10:33:55 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2014/09/alm-summit-2014/</guid>
      <description>Olá pessoal,
Aconteceu no último dia 30 de agosto de 2014, na sede da Microsoft em São Paulo, mais uma edição do ALM Summit Brasil. Neste ano tive a oportunidade de palestrar sobre os novos recursos de telemetria do Visual Studio Online e Microsoft Azure, o Application Insights.
Confira as fotos do evento
Um grande abraço e até a próxima,
Carlos dos Santos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dapper - Um Micro ORM muito interessante</title>
      <link>https://carloscds.net/2014/09/dapperum-micro-orm-muito-interessante-2/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Sep 2014 17:46:32 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2014/09/dapperum-micro-orm-muito-interessante-2/</guid>
      <description>Olá pessoal,
Eu utilizo muito EntityFramework nos projetos da empresa, pois trabalhar com classes e objetos é muito mais simples do que utulizar acessio a dados tradicionais. Mas recentemente comecei a utilizar o Dapper, que pode ser chamado de um micro ORM, pois ele possui algumas funcionalidades bem pontuais para trabalharmos com acesso a dados.
Então vamos pensar em um cenário onde você precisa consultar um banco de dados qualquer, e colocar o resultado desta consulta em um objeto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EntityFramework-Lendo seu banco de dados com o Visual Studio 2013 Update 2</title>
      <link>https://carloscds.net/2014/07/entityframework-lendo-seu-banco-de-dados-com-o-visual-studio-2013-update-2/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jul 2014 09:02:31 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2014/07/entityframework-lendo-seu-banco-de-dados-com-o-visual-studio-2013-update-2/</guid>
      <description>Olá pessoal,
Há algum tempo atrás eu fiz um post falando sobre como proveitar seu banco de dados existente com o EntityFramework PowerTools, mas o modelo do PowerTools não permite escolher as tabelas ou views que você quer ler, e ás vezes isto é bem útil.
Com o lançamento do Update 2 do Visual Studio 2013 e também do EntityFramework 6.1, foi adicionada uma nova opção nas fontes de dados, que agora permite também fazer engenharia reversa com CodeFirst escolhendo quais tabelas e views serão lidas, a exemplo do que já era possível com o EntityFramework Designer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Criando Índices no Entity Framework CodeFirst</title>
      <link>https://carloscds.net/2014/07/criando-ndices-no-entity-framework-codefirst/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jul 2014 23:51:36 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2014/07/criando-ndices-no-entity-framework-codefirst/</guid>
      <description>Olá pessoal,
A partir da versão 6.1 do EntityFramework é possível criar índices no banco de dados, especificando isto diretamente nas classes no código fonte. Esta criação dos índices é feira através do atributo Indexdiretamente sobre o campo da classe. Mas atenção: isto só é possível utilizando o recurso Migrations do EntityFramework.
Para demonstrar este recurso, vamos criar um projeto do tipo Console no Visual Studio e vamos adicionar o EntityFramework CodeFirst usando o pacote NuGet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SQL Azure&amp;ndash;melhorias de performance</title>
      <link>https://carloscds.net/2014/05/sql-azuremelhorias-de-performance/</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2014 08:27:02 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2014/05/sql-azuremelhorias-de-performance/</guid>
      <description>Se você está querendo migrar ou começar a utilizar o Microsoft SQL Server disponível no Azure, durante o último Build foram anunciadas grandes melhorias de performance e funcionalidades.
Dentre as novidades, surgem 3 categorias de banco de dados:
  Basic: para aplicações com poucas transações e baixa necessidade de performance**.**
  Standard: para aplicações de negócios, com médio nível de performance.
  Premium: para aplicações de missão crítica, com alta necessidade de desempenho e alto volume de transações.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
