<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Windows 8 on Carlos dos Santos</title>
    <link>https://carloscds.net/categories/windows-8/</link>
    <description>Recent content in Windows 8 on Carlos dos Santos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 26 May 2013 23:02:41 -0300</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://carloscds.net/categories/windows-8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Londrina TechDay – Segunda Edição</title>
      <link>https://carloscds.net/2009/11/londrina-techday-segunda-edicao/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2009 08:37:44 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2009/11/londrina-techday-segunda-edicao/</guid>
      <description>Segunda-feira dia 05 apresentei no Londrina TechDay na Unifil em Londrina as novidades do Visual Studio 2010 Beta 1 e as novidades do C# 4.0, no mesmo dia o Marcio Althmann apresentou as novidades do Silverlight 3.0.
Em breve teremos mais, principalmente com o lançamento do Windows 7, fiquem atentos.
[]s,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows 7 &#43; Visual Studio 2010 &#43; Silverlight</title>
      <link>https://carloscds.net/2009/11/windows-7-visual-studio-2010-silverlight/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2009 08:24:08 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2009/11/windows-7-visual-studio-2010-silverlight/</guid>
      <description>É isto mesmo, ontem (17/11/2009) fizemos uma maratona de mini-palestras na Universidade Norte do Paraná (UNOPAR) em Londrina.
A convite do Prof. Ricardo Delgado, fizemos uma apresentação sobre Windows 7, Visual Studio 2010 e Silverlight para os alunos do 8º e 9º períodos de Engenharia da Computação.
Procuramos mostrar um overview de todas as tecnologias, onde ficamos cerca de 3 horas fazendo demonstrações.
Confiram as fotos:
[]s,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palestra sobre Silverlight</title>
      <link>https://carloscds.net/2009/11/palestra-sobre-silverlight/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2009 08:19:23 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2009/11/palestra-sobre-silverlight/</guid>
      <description>Estivemos na empresa Agili Desenvolvimento de Sistema na cidade de Londrina, onde fizemos uma apresentação do Silverlight 3.0 e como a empresa pode aproveitar os benefícios desta plataforma para o desenvolvimento de seus sistemas.
A palestra foi muito interessante e com muita participação da equipe de desenvovimento da empresa.
Agrademos o convite e esperamos que a palestra tenha mostrado todo o potencial do Silverlight.Net
Márcio demonstrando Silverlight.
Equipe de desenvolvimento da Agili.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cobol &#43; Team Foundation Server</title>
      <link>https://carloscds.net/2009/11/cobol-team-foundation-server/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Nov 2009 08:15:04 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2009/11/cobol-team-foundation-server/</guid>
      <description>O título parece estranho mas é possível :), estamos prestando consultoria para um cliente em Londrina, onde os projetos novos serão feitos com .NET, Team System e tudo que tem direito, mas eles possuem muitos projetos em Cobol ainda, e uma das exigências era versionar o Cobol no Team Foundation Server também, e funcionou perfeitamente, o pessoal adorou, não preciso nem falar a reação deles quando viram a tela de Anotate mostrando o histórico do código.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programação Paralela com C# 4.0</title>
      <link>https://carloscds.net/2009/11/programacao-paralela-com-c-4-0/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Nov 2009 13:09:45 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2009/11/programacao-paralela-com-c-4-0/</guid>
      <description>Uma das novidades do .Net Framework 4.0 é a programação paralela, ou paralelelismo, que consiste em se utilizar os vários núcleos disponíveis nos computadores atuais, por exemplo, os famosos Core 2 Duo.
Mas como tirar proveito destes recursos em operações simples ? O que vou mostrar agora é como transformar dois comandos simples da linguagem C# com o uso da programação paralela.
Primeiramente vou montar um laço for tradicional:
for (int i = 0; i &amp;lt; 100; i++){Console.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visual Studio 2010 – reinvindicação atendida</title>
      <link>https://carloscds.net/2009/10/visual-studio-2010-reinvindicacao-atendida/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Oct 2009 22:49:53 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2009/10/visual-studio-2010-reinvindicacao-atendida/</guid>
      <description>Pessoal,
Estou realmente muito contente com as melhorias que estão sendo feitas no Visual Studio 2010 e a cada dia me surpreendo com a velocidade das mudanças.
Uma coisa que foi muito solicitada durante o http://mvp.support.microsoft.com/MVPsummit (evento de MVPs na Microsoft/USA), foi a lentidão da janela Add Reference. Acredito que muitos de vocês já ficaram algum tempo esperando esta janela abrir para poder adicionar algo ao projeto.
Agora, no Beta 2, já tivemos o tão esperado ajuste desta janela, ela simplesmente abre instantaneamente e você já pode adicionar as referências.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>77 Dicas sobre Windows 7</title>
      <link>https://carloscds.net/2009/10/dicas-sobre-windows-7/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Oct 2009 03:56:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2009/10/dicas-sobre-windows-7/</guid>
      <description>Pessoal,
Com o lançamento do Windows 7, olha que post super interessante, ele mostra 77 dicas sobre novidades do Windows 7:
http://technet.microsoft.com/en-us/magazine/2009.10.77windows.aspx
[]s,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visual Studio 2010 – problema antigo resolvido</title>
      <link>https://carloscds.net/2009/10/visual-studio-2010-problema-antigo-resolvido/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2009 23:05:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2009/10/visual-studio-2010-problema-antigo-resolvido/</guid>
      <description>Pessoal,
Quem nunca teve a infelicidade de pressionar a tecla F1 dentro do Visual Studio sem querer, e ele começa a compilar o help eternamente. Em alguns casos, eu mesmo, tive que derrubar o processo pelo gerenciador de tarefas.
Mas por quê isto acontececia ? Simples, o help era gerado no mesmo processo da IDE, ou seja, o DEVENV.EXE.
Agora, no Visual Studio 2010, o help é totalmente gerenciado via browser, ou seja, totalmente independente da IDE e muito, mas muito, mais rápido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visual Studio 2010 Beta 2</title>
      <link>https://carloscds.net/2009/10/visual-studio-2010-beta-2/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2009 03:14:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2009/10/visual-studio-2010-beta-2/</guid>
      <description>Pessoal,
Acabei de instalar o novo beta do Visual Studio 2010. O que mais me impressiona até o momento, além do visual todo modificado, é a velocidade, muito diferente dos betas anteriores.
Olha como ficou a home:
Agora vou trabalhar um pouco mais nele e já já publico mais novidades!
[]s,</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento Comunidades no TechEd Brasil 2009</title>
      <link>https://carloscds.net/2009/10/evento-comunidades-no-teched-brasil-2009/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Oct 2009 11:22:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2009/10/evento-comunidades-no-teched-brasil-2009/</guid>
      <description>Pessoal,
Desculpem o post meio atrasado, mas como eu troquei de blog, só agora consegui colocar as coisas em ordem.
Durante o TechED Brasil 2009, realizamos um evento de comunidades, onde convidamos os líderes de grupos para um bate papo sobre as ações de cada um, suas expectativas e também o que esperam do http://www.inetabr.org.
O bate papo foi muito interessante e conseguimos entender um pouco do funcionamento de cada grupo que estava presente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SQL Azure – O banco de dados na nuvem</title>
      <link>https://carloscds.net/2009/10/sql-azure-o-banco-de-dados-na-nuvem/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2009 11:36:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2009/10/sql-azure-o-banco-de-dados-na-nuvem/</guid>
      <description>Pessoal,
Acho que a maioria de vocês já ouvir falar com Cloud Computing, ou Computação na Nuvem, pois isto está sendo falado e muito nos canais de tecnologia.
Mas o que vem a ser isto e como eu posso colocar isto na minha empresa, é o que todos querem saber!
As grandes vantagens da computação na nuvem, na minha opnião são principalmente duas: segurança e escalabilidade, ou seja, usar um ambiente altamente seguro, com replicação de dados em vários servidores é certamente o sonho de todo gerente de TI e este tipo de computação nos proporciona isto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viagem ao TechDays Chile</title>
      <link>https://carloscds.net/2009/10/viagem-ao-techdays-chile/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 09:45:38 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2009/10/viagem-ao-techdays-chile/</guid>
      <description>Caros amigos, no final do mês passado estive no Chile, juntamente com o meu amigo MVP Jamil Lopes, para participarmos do TechDays (www.techdays.cl), que é a versão do Chile para o nosso TechED (www.teched.com.br), só que acontece em apenas um dia.
Nesta nossa viagem, tivemos a satisfação de termos como nosso “guia” o MVP &amp;ldquo;chileno-brasileiro” Jorge Diaz, que reside na cidade de Sntiago.
Inicialmente, chegando lá, fomos conhecer as vinícolas, que produzem um vinho de altíssima qualidade, de padrão internacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento ABAV/SC</title>
      <link>https://carloscds.net/2009/10/evento-abavsc/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 09:59:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2009/10/evento-abavsc/</guid>
      <description>Estive no último dia 26 de setembro no Parque do Beto Carreo World em Penha/SC participando do evento da ABAV (Associação Brasileira de Agências de Viagens). Neste evento tive a oportunidade de mostrar como a mobilidade, através do Windows Mobile 6.5, poderia ser útil no dia a dia das agências de viagens.
A palestra foi para um público não técnico, em um sistema de debate, onde estiveram mais dois palestrantes, falando sobre Marketing Digital e Como Contratar empresas de TI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Security Essentials</title>
      <link>https://carloscds.net/2009/10/microsoft-security-essentials/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 07:26:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2009/10/microsoft-security-essentials/</guid>
      <description>A Microsoft lançou hoje o Microsoft Security Essentials, ferramenta que protege o computador de vírus, spyware e outros softwares maliciosos.
Desenvolvido com grande participação da subsidiária brasileira, o Microsoft Security Essentials é fácil de usar e todos os usuários de Windows original podem ter acesso a uma ferramenta eficiente, que junto com todo o ecossistema de segurança do Windows pode tornar o computador mais seguro.
O MSE está disponível em oito idiomas e 19 países, incluindo Austrália, Áustria, Bélgica,Brasil, Canadá, França, Alemanha, Irlanda, Israel, Itália, Japão, México, Holanda, Nova Zelândia, Cingapura, Espanha, Suíça, Reino Unido e os Estados Unidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento sobre Windows 7 na UEL/Londrina</title>
      <link>https://carloscds.net/2009/09/evento-sobre-windows-7-na-uellondrina/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2009 11:32:30 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2009/09/evento-sobre-windows-7-na-uellondrina/</guid>
      <description>Aconteceu ontem, dia 16/09 na UEL (Universidade Estadual de Londrina) o evento de assinatura de convênio entre a Microsoft e a Universidade e nesta oportunidade eu falei sobre o Windows 7. O evento contou com a presença do presidente da Microsoft Brasil, Sr. Michel Levy.
Vejam as fotos:
[]s,
Carlos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palestra na Universidade Estadual de Londrina</title>
      <link>https://carloscds.net/2009/09/palestra-na-universidade-estadual-de-londrina/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2009 15:58:31 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2009/09/palestra-na-universidade-estadual-de-londrina/</guid>
      <description>Na próxima quarta-feira (16/09/2009) estarei fazendo uma palestra sobre Windows 7 no evento que terá a participação do presidente da Microsoft Brasil, o Sr. Michel Levy.
[]s,
Carlos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurar Emulador do Visual Studio para Acessar Internet</title>
      <link>https://carloscds.net/2009/09/configurar-emulador-do-visual-studio-para-acessar-internet/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2009/09/configurar-emulador-do-visual-studio-para-acessar-internet/</guid>
      <description>Pessoal,
Resolvi publicar este post devido ao grande número de pessoas que solicitam este tipo de informação no fórum de mobilidade do MSDN. O objetivo é apresentar passo a passo como configurar o emulador do Visual Studio para acessar a rede e tambem a internet. Então vamos lá:
 Abra o emulador do Visual Studio (Tools/Connect to Device) e escolha o emulador de sua preferência (WM 5, 6 ou 6.5). Dentro do emulador, clique em File/Configure:  Escolha NetWork e clique para habilitar a placa de rede (connected network inidica a placa que está ativa no nomendo no seu computador, caso tenha mais que uma):  Para compartilhar a placa de rede, você precsa do Virtual Machine Network Manager, que faz parte do Virtual PC 2007.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvimento para Bluetooth com C#</title>
      <link>https://carloscds.net/2009/09/desenvolvimento-para-bluetooth-com-c/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2009/09/desenvolvimento-para-bluetooth-com-c/</guid>
      <description>Para quem está desesenvolvendo para Windows Mobile e precisa acessar dispositivos Bluetooth, tenho duas dicas muito interessantes:
  Existe um projeto Open source da 32Feet.Net que implementa diversas funcionalidades para bluetooth. Tem um post mostrando o funcionando destes componentes no link: http://blogs.microsoft.co.il/blogs/shair/archive/2009/06/21/working-with-bluetooth-devices-using-c-part-1.aspx
  A Microsoft tem uma suite de componentes chamada Code4Fun Developer Kit, que tem, entre diversas outras funcionalidades, uma implementação para controle de bluetooth. Você pode obtê-la no link: http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Links úteis sobre Entity Framework e ADO.Net</title>
      <link>https://carloscds.net/2009/09/links-uteis-sobre-entity-framework-e-ado-net/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2009/09/links-uteis-sobre-entity-framework-e-ado-net/</guid>
      <description>Aqui estão alguns links muito interessantes:&amp;lt;
ADO.NET Entity Framework
Entity Framework Design
Entity Framework Toolkits &amp;amp; Extensions
ADO.NET
[]s, Carlos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
