<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DotNet on Carlos dos Santos</title>
    <link>https://carloscds.net/categories/dotnet/</link>
    <description>Recent content in DotNet on Carlos dos Santos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://carloscds.net/categories/dotnet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Criando Recursos no Azure com a FluentAPI em C#</title>
      <link>https://carloscds.net/2016/10/criando-recursos-no-azure-com-a-fluentapi-em-c/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Oct 2016 15:49:48 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2016/10/criando-recursos-no-azure-com-a-fluentapi-em-c/</guid>
      <description>Fala pessoal, tudo bem?
Ontem (12/10) foi publicado o preview do Azure FluentAPI, que permite a criação de vários recursos do Azure, como VMs, Storage e muito mais, diretamente do .Net usando Fluent.
A grande novidade aqui, além do Fluent é a compatililidade com o .Net Core, isto mesmo, você pode criar código para gerenciar seu Azure totalmente portável!
Veja um exemplo de como criar uma VM:
E neste link existe alguns outros exemplos e também como usar a Fluent API.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Open Source</title>
      <link>https://carloscds.net/2016/09/microsoft-open-source/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Sep 2016 18:38:34 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2016/09/microsoft-open-source/</guid>
      <description>Na última quinta-feira (22/09) estive em Ilha Solteira/SP na Unesp falando sobre Microsoft Open Source para o pessoal de Engenharia Elétrica. Valeu pessoal, a papo foi muito legal.
Nâo sei se todos sabem, mas existe muito código fonte sendo compartilhado pela Microsoft no GitHub, veja: https://github.com/microsoft. Mais interessante ainda é abrir um Linux dentro do Windows 10, quem diria! Eu fiz um outro post sobre isto.
Recentemente também a Microsoft ficou em primeiro lugar no ranking de empresas que colaboram no GitHub:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C# 7.0 - Tuples</title>
      <link>https://carloscds.net/2016/09/c-7-0-tuples/</link>
      <pubDate>Sun, 11 Sep 2016 00:06:21 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2016/09/c-7-0-tuples/</guid>
      <description>Olá pessoal,
Há algum tempo atrás eu publiquei um post falando sobre Tuples em C#, que é um recurso bem interessante para retorno de múltiplos valores, principalmente quando você não quer criar uma classe somente para isto.
Agora com o C# 7.0 (ainda em preview) as Tuplas ganharam novos recurso que facilitam ainda mais a sua utilização, agora podemos dar nomes aos elementos, faclitando ainda mais o nosso código.
Para executarmos os exemplos você vai precisar baixar o Visual Studio “15” Preview 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tem um Linux no meu Windows 10!</title>
      <link>https://carloscds.net/2016/08/tem-um-linux-no-meu-windows-10/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Aug 2016 21:38:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2016/08/tem-um-linux-no-meu-windows-10/</guid>
      <description>Fala pessoal,
É isto mesmo que você leu, tem um Linux dentro do Window 10, e não é uma máquina virtual, como muitos estão pensando, é um sub-sistema baseado no Ubuntu.
Se alguém falasse isto há alguns anos atrás, eu provevalmente diria que é loucura, mas o mundo mudou e a Microsoft também. Nós últimos anos a Microsoft vem trabalhando mais fortemente com comunidades open source, e o Linux é uma delas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serializando JSon com JIL</title>
      <link>https://carloscds.net/2016/07/serializando-json-com-jil/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Jul 2016 17:34:11 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2016/07/serializando-json-com-jil/</guid>
      <description>Fala pessoal, tudo bem!
Hoje vou falar sobre uma biblioteca muito legal para serializar e deserializar objetos Json, pois este tipo de dados está cada vez mais comum com o advento das APIs web.
Um exemplo de dado em Json é o próprio WebAPI que faz parte do Asp.Net MVC, pois ele retorna basicamente dados em Json. Então qual o problema a ser resolvido ?
Você recebe um dado em Json, que é basicamente um texto, e precisa manipular seu conteúdo através de uma classe!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visual Studio Summit</title>
      <link>https://carloscds.net/2016/06/visual-studio-summit/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Jun 2016 08:52:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2016/06/visual-studio-summit/</guid>
      <description>Fala pessoal,
Neste úiltimo final de semana tive o prazer de novamente ser palestrando do Visual Studio Summit, um evento sensacional que aconteceu na Microsoft em SP e contou com cerca de 300 pessoas.
Fiquei muito feliz em poder realizar duas palestras (com repeteco) sobre RaspBerry PI e .Net Core. Muito obrigado a todos que assistiram as minhas quatro palestras, todas as vezes estava com a sala cheia!
Veja aqui algumas fotos e os slides do RaspBerryPI e .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JoinCommunity 2016</title>
      <link>https://carloscds.net/2016/05/joincommunity-2016/</link>
      <pubDate>Mon, 23 May 2016 08:45:56 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2016/05/joincommunity-2016/</guid>
      <description>Olá pessoal,
Neste final de semana tive a grata satisfação de palestrar no evento Join Community em Goiânia, a convite do Marcelo Paiva. Um evento muito bem organizado, quie contou até com tradução para Libras, o que mostra a importância dos organizadores profissionais com deficiência auditiva. Confesso que fiquei supreso!
Neste evento fiz a palestra de abertura e falei sobre o SonarQube, uma ferramenta fantástica para medir a qualidade do código fonte, e não estou falando apenas de código .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palesta sobre Microsoft Open Source no FLISOL de Mar&amp;iacute;lia</title>
      <link>https://carloscds.net/2016/04/palesta-sobre-microsoft-open-source-no-flisol-de-marlia/</link>
      <pubDate>Sat, 16 Apr 2016 18:15:35 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2016/04/palesta-sobre-microsoft-open-source-no-flisol-de-marlia/</guid>
      <description>Hoje foi dia de Global Azure Boot Camp, um evento sobre Azure realizado no mundo todo, no mesmo dia. Mas eu tive outra missão este ano, falar sobre Microsoft open source em um evento de software livre, o FLISOL.
Falar de Microsoft Open Source parece ser algo inimaginável, mas é a pura realidade e hoje mostrei isto na palestra em Marília. Fico muito feliz que tenham gostado da apresentação e principalmente entendido que a Microsoft mudou e muito!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CodeCracker 1.0</title>
      <link>https://carloscds.net/2016/04/codecracker-1-0/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Apr 2016 08:32:14 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2016/04/codecracker-1-0/</guid>
      <description>Depois de um longo tempo e muito trabalho, temos o oriulho de anunciar a versão 1.0 do CodeCracker, uma das mais populares ferramentas para análise estática de código do mercado, e totalmente free e open source.
Só relembrando, Análise Estática de Código, é o fato de conseguirmos analisar seu código direto no editor, sem a necessidade de compilar. Com o compilador Roslyn (.Net Compiler), que veio junto com o Visual Studio 2015, se tornou possível escrever códigos (analisadores e fixers) que atuam no fluxo da compilação, pois o Roslyn atua como “Compiler as a Service”, um serviço de compilação que podemos consumir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>C# Interativo (REPL)</title>
      <link>https://carloscds.net/2016/04/c-interativo-repl/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2016 20:34:24 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2016/04/c-interativo-repl/</guid>
      <description>Alguma vez você já pensou em testar aquele trecho de código sem precisar compilar toda a solução ?
Acho que este é um sonho de vários desenvolvedores. Será que dá para executar só aquele “pedacinho” do código ? Normalmente você tem que executar o codigo todo e fazer um braek point e depois rodar o debug sem parar, ou mais ainda, quem de nós que nunca criou um programa console só para testar um trecho de código ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolva com Microsoft sem gastar dinheiro</title>
      <link>https://carloscds.net/2016/04/desenvolva-com-microsoft-sem-gastar-dinheiro/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2016 19:04:43 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2016/04/desenvolva-com-microsoft-sem-gastar-dinheiro/</guid>
      <description>Ola pessoal,
Esta semana tivemos fortes emoções no mundo Microsoft durante o evento Build. Foram tantos anúncios que levaremos semanas para entender tudo que aconteceu e principalmente o que vai acontecer daqui para frente, mas resumindo em poucas palavras: Muita coisa agora é open source, de graça mesmo!
Nesta onda de ferrmentas gratuitas e open source, gostaria de apresentar a vocês o portal Visual Studio Dev Essentials:
Bom, mas o que tem de tão especial neste portal ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sua aplicação web está online neste momento ?</title>
      <link>https://carloscds.net/2016/03/sua-aplicao-web-est-online-neste-momento/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Mar 2016 11:52:44 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2016/03/sua-aplicao-web-est-online-neste-momento/</guid>
      <description>Esta é realmente uma pergunta complicada não acham ? Como determinar se minha aplicação está funcionando, sem ficar olhando para ela ?
Existem várias maneiras de resolver este problema, mas vou mostrar como monitorar isto usando o Application Insights do Microsoft Azure.
É bem simples, vamos lá! Abra o portal do Azure: http://portal.azure.com com seu usuário e senha, caso não tenha um, basta criar uma conta trial.
Dentro do portal, vá em Application Insights:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CodeCracker no Channel9</title>
      <link>https://carloscds.net/2015/12/codecracker-no-channel9/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Dec 2015 14:31:07 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2015/12/codecracker-no-channel9/</guid>
      <description>Fala galera,
Gostaria de compartilhar com vocês um vídeo que acabou de entrar no Channel9 sobre o projeto CodeCracker. Neste vídeo nós falamos um pouco do projeto, como contribuir e principalmente, como usar!
Lembrando que você precisa do Visual Studio 2015 para poder trabalhar com o CodeCracker, pois ele é baseado no compilador Roslyn.
Abraços e até a próxima,
Carlos dos Santos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visual Studio MarketPlace</title>
      <link>https://carloscds.net/2015/12/visual-studio-marketplace/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Dec 2015 21:13:17 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2015/12/visual-studio-marketplace/</guid>
      <description>Olá pessoal,
Você ja teve aquele necessidade de instalar uma extensão para o Visual Studio e não sabia onde começar a procurar ? Bem, para resolver isto a Microsoft criou o Visual Studio Marketplace, que tem o objetivo de centralizar extensões e assinaturas do Visual Studio.
Para acessar, entre no site https://marketplace.visualstudio.com/, mas vejam que não é somente para o Visual Studio que existem extensões…
Existem também para o Visual Studio Team Services (anteriormente conhecido como Visual Studio Online), para o Visual Studio Code (editor de código multi plataforma) e também um link para você fazer assinaturas da plataforma Visual Studio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entity Framework PowerTool no Visual Studio 2015</title>
      <link>https://carloscds.net/2015/12/entity-framework-powertool-no-visual-studio-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Dec 2015 20:35:17 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2015/12/entity-framework-powertool-no-visual-studio-2015/</guid>
      <description>Olá,
Se você usa bastante o EF CodeFirst como eu e já está no Visual Studio 2015, deve ter sentido falta do EF PowerTools. Infelizmente ele ainda não foi portado para esta versão do Visual Studio.
Mas calma aí, existe uma maneira de instalar a versão atual no VS 2015. Para isto, primeiro baixe o componente da Visual Studio Galery. Veja na imagem abaixo que ele não suporta o VS 2015:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aula no Student to Business Maring&amp;aacute;</title>
      <link>https://carloscds.net/2015/12/aula-no-student-to-business-maring/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2015 08:53:41 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2015/12/aula-no-student-to-business-maring/</guid>
      <description>Olá pessoal,
Este último sábado (12/12/2015) tive a felicidade de participar do Student to Business (S2B) em Maringá, ministrando uma aula sobre Aplicações Móveis e Azure. Foi muito legal poder conversar com uma galera jovem e entusiasmada com tecnologia. Realmente muito gratificante!
Fio um conteúdo muito denso, mas espero que tenham conseguido pegar a essência, pois o tempo foi muiti curso. Falamos sobre uso do Azure para Mobilidade, publicação de Apps no DevCenter, Telemetria usando Insights e muito mais!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GitHub&amp;ndash;Boas Pr&amp;aacute;ticas</title>
      <link>https://carloscds.net/2015/11/githubboas-prticas/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2015 15:10:15 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2015/11/githubboas-prticas/</guid>
      <description>Pessoal,
Durante o último MVP Summit, em Redmond nos Estados Unidos, tive o prazer de gravar um vídeo (em inglês) com o Phill Hack e mais alguns MVPs e RDs sobre boas práticas em projetos open source no Github. Se você trabalha com GitHub ou com projetos open source, vale a pena assistir ao vídeo e entender um pouco mais do que é praticado mundo afora!
O link para o vídeo é este aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MVA Student to Business&amp;ndash;Desenvolvimento de Sistemas</title>
      <link>https://carloscds.net/2015/11/mva-student-to-businessdesenvolvimento-de-sistemas/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2015 14:57:36 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2015/11/mva-student-to-businessdesenvolvimento-de-sistemas/</guid>
      <description>Olá pessoal,
Recentemente eu gravei um vídeo sobre o Visual Studio 2015 para o programa Student to Business. Neste vídeo eu dou uma visão geral do Visual Studio e da Plataforma .Net, mostro também algumas das plataformas e o que é possível fazer com ela.
Se você é um iniciante na ferramenta ou até mesmo quer entender melhor o que ela faz, recomendo que você assista ao vídeo clicando aqui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TechEd 2015</title>
      <link>https://carloscds.net/2015/09/teched-2015/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2015 08:13:40 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2015/09/teched-2015/</guid>
      <description>Este foi um evento sensacional, uma tela gigante no keynote e palestrantes incríveis, como o chefe do Microsoft Research (Rico Malvar), que é um brasileiro e fez uma demonstração ao vivo do Skype Translator em Português. Bom também foi rever os amigos e principalmente ser palestrante em duas sessões deste que foi o maior evento de tecnologia da América Latina. Tivemos também uma participação especial do maestro João Carlos Martins, uma pessoa com uma história de vida e superação incríveis!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palestra Azure Univem</title>
      <link>https://carloscds.net/2015/09/palestra-azure-univem/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Sep 2015 18:50:53 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2015/09/palestra-azure-univem/</guid>
      <description>Ontem estive na Univem de Marília falando sobre o Microsoft Azure. o que chamou a atenção neste evento é que fui convidado para dar entrevista em um canal local de televisão, para o programa 4 Notícias. Achei bem legal a iniciativa de divulgar o evento, que é a Semana de Computação, bem como o conteúdo, em um programa de televisão local.
Agradeço a todos pelas presença e principalmente pelos questionamentos, que tornam a palestra ainda mais produtiva!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
