<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tools on Carlos dos Santos</title>
    <link>https://carloscds.net/tags/tools/</link>
    <description>Recent content in tools on Carlos dos Santos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 19 Nov 2017 21:00:06 -0300</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://carloscds.net/tags/tools/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Desenvolvimento para Windows 8</title>
      <link>https://carloscds.net/2013/01/desenvolvimento-para-windows-8/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Jan 2013 17:25:08 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2013/01/desenvolvimento-para-windows-8/</guid>
      <description>Olá pessoal,
Neste primeiro post de 2013 vou falar um pouco somente a minha experiência no desenvolvimento de duas aplicações para Windows 8.
A primeira aplicação eu fiz no final do ano passado, apenas com o intuito de validar o processo de desenvolvimento e publicação na Store da Microsoft. É uma aplicação bem simples, para lista de compras, onde o usuário cria uma lista de compras e relaciona os produtos que vai comprar, podendo enviar esta lista por email através do Share do Windows.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TFS com GIT para versionamento local</title>
      <link>https://carloscds.net/2012/08/tfs-com-git-para-versionamento-local/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Aug 2012 15:00:04 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2012/08/tfs-com-git-para-versionamento-local/</guid>
      <description>Olás pessoal,
A Microsoft acaba de anunciar a integração do TFS com o GIT para versionamento local, ou DCVS (Distributed Concurrent Versions System), ou basicamente, versionamento local integrado ao servidor de código.
Na prática você pode estar fora do seu ambiente TFS, trabalhlar normalmente no seu código, fazendo Check-in e Check-out e depois você publica tudo no servidor TFS, integrando o código.
Para quem trabalha fora do ambiente e quer ter um versionador local de código, ou seja, você quer manter mais do que a cópia atual do seu código, este recurso sem dúvida fará a diferença.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entity Framework–Open Source</title>
      <link>https://carloscds.net/2012/07/entity-frameworkopen-source/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jul 2012 17:04:36 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2012/07/entity-frameworkopen-source/</guid>
      <description>Pessoal,
A Microsoft anunciou hoje que o Entity Framework terá seu código fonte Open Source e ela vai contar com a ajuda da comunidade para poder melhorá-lo.
Mesmo sendo Open Source, a Microsoft irá continuar o desevolvimento do produto, e já fala inclusive no roadmap do Entity Framework 6.
Se você tem interesse em conhecer o código fonte, e principalmente, contribuir, acesse o portal do projeto no CodePlex no link: http://entityframework.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entity Framework Code First–Migrations</title>
      <link>https://carloscds.net/2012/07/entity-framework-code-firstmigrations/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jul 2012 22:20:07 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2012/07/entity-framework-code-firstmigrations/</guid>
      <description>Olá pessoal,
Uma das grandes funcionalidades do Entity Framework Code First é o processo de atualização automatica do banco de dados através do pacote chamado Migrations.
O Migrations permite que você, que já trabalha com o CodeFirst, gere atualizações gerenciáveis no seu banco de dados, ou se preferir, deixar que o próprio Migrations cuide de tudo de forma automatica, mantendo seu banco de dados sempre atualizado com suas classes.
Na prática temos duas maneiras de trabalhar com o Migrations:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testes para Entrega Contínua com Visual Studio 2012 RC</title>
      <link>https://carloscds.net/2012/06/testes-para-entrega-contnua-com-visual-studio-2012-rc/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jun 2012 15:44:19 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2012/06/testes-para-entrega-contnua-com-visual-studio-2012-rc/</guid>
      <description>Pessoal,
Recentemente eu participei do processo de revisão do material sobre Testes para Entrega Contínua com Visual Studio 2012 RC juntamente com o time de Patterns &amp;amp; Practices da Microsoft.
O material está muito interessante e vários exemplos. Se você trabalha com entrega contínua integrada ao processo de desenvolvimento, sem dúvida é um material essencial para você.
Para acessar o material acesse este link: http://msdn.microsoft.com/en-us/library/jj159344
Abraços,
Carlos dos Santos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Migrando Blog para o Azure</title>
      <link>https://carloscds.net/2012/06/migrando-blog-para-o-azure/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2012 22:00:28 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2012/06/migrando-blog-para-o-azure/</guid>
      <description>Pessoal, eu migrei todo o meu blog para o Windows Azure usando o WordPerss com MySQL. A migração foi feita usando as próprias ferramentas do wordpress, ou seja, exportar dados de um lado e importar do outro.
Fora o backup, precisei copiar os plug-ins e reativá-los, mas isto foi tranquilo. O site ficou muito, mas muito mais rapido no Azure, sem perder nenhum recurso em relação ao site original.
Agora vou esperar só a liberação de mais tráfego para download para finalizar a migração e usar tudo no Azure.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Academia de Entity Framework 4</title>
      <link>https://carloscds.net/2012/06/academia-de-entity-framework-4/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Jun 2012 13:15:29 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2012/06/academia-de-entity-framework-4/</guid>
      <description>Pessoal,
Está no ar o Microsoft Virtual Academy (MVA) do Entity Framework 4. É um treinamento básico sobre o EF, com seus conceitos fundamentais e vários exemplos de códigos.
O MVA é composto de vídeos explicativos e também de artigos e de uma prova. Para quem está começando com EF, é uma excelente fonte de aprendizado.
Esta academia foi grava por mim, Renato Haddad e pelo Fernando Henrique.
O link é https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entity Framework 4.3 lançado!</title>
      <link>https://carloscds.net/2012/02/entity-framework-4-3-lanado/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Feb 2012 09:41:18 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2012/02/entity-framework-4-3-lanado/</guid>
      <description>Pessoal,
A Microsoft acaba de lancar a versão 4.3 do Entity Framework CodeFirst, agora com todas as novidades que vinham sendo trabalhadas nos betas, consolidadas nesta versão.
Um dos pontos mais trabalhados foi o Migrations, que permite que você atualize o banco de dados, seja de desenvolvimento ou produção, simplesmente através das mudanças em suas classes POCO.
Muitas novidades ainda estão por vir na versão que deverá sair logo após o lançamento do novo Visual Studio, pois muitas das mudanças anunciadas para o Entity Framework, como por exempo suporte a enums, necessita de mudanças também no .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nova versão do Debugger Canvas</title>
      <link>https://carloscds.net/2012/02/nova-verso-do-debugger-canvas/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2012 19:22:47 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2012/02/nova-verso-do-debugger-canvas/</guid>
      <description>Pessoal, eu fiz um post sobre o Debugger Canvas há um tempo atrás. Agora foi lançada a versão 1.1, que conta com diversas melhorias, como por exemplo: ligar/desligar o canvas durante o debug, edição de código dentro do canvas, entre outros.
Após baixar e instalar o Debugger Canvas, você pode configurar a ativar as opções no menu Tools/Options/Debugger do Visual Studio:
Depois é só executar o seu código:
A diferença é aque você pode alternar entre o Debugger Canvas e o Debugger convencional, através da opção “Debugger Canvas” do menu Debug.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Validando Dados com EntityFramework e WindowsForms</title>
      <link>https://carloscds.net/2012/01/validando-dados-com-entityframework-e-windowsforms/</link>
      <pubDate>Tue, 31 Jan 2012 00:20:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2012/01/validando-dados-com-entityframework-e-windowsforms/</guid>
      <description>Pessoal,
Hoje vou mostrar uma maneira bem simples e interessante de fazer validação de dados com EntityFramework, classes POCO e uma aplicação Windows Forms.
Como eu já comentei em outros posts, quando você utiliza DataAnnotations em classes POCO na sua camada de dados e faz a camada de apresentação com WPF/Silverlight ou MVC, o tratamento dos campos é feito automaticamente, praticamente sem nenhum tipo de código. Mas e se você ainda programa para WindowsForms ou precisa validar os dados da classe em uma camada e retornar o erro para outra camada, como fazer ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EntityFramework CodeFirst</title>
      <link>https://carloscds.net/2012/01/entityframework-codefirst/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2012 23:31:48 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2012/01/entityframework-codefirst/</guid>
      <description>No post anterior, eu falei em como trabalhar com Entity Framework usando o Designer, ou seja, um modelo de classes criado a partir de um arquivo EDMX. Este modelo funciona perfeitamente em diversos tipos de projetos, mas o grande incoveniente é ter um arquivo EDMX para cada tipo de banco de dados do seu projeto.
Então vamos agora usar uma abordagem diferente, mas nem tão diferente assim do artigo anterior. Nossa necessidade ainda é manter o isolamento do banco de dados e trabalhar somente com objetos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trabalhando com Entity Framework Designer</title>
      <link>https://carloscds.net/2012/01/trabalhando-com-entity-framework-designer/</link>
      <pubDate>Sat, 07 Jan 2012 16:21:11 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2012/01/trabalhando-com-entity-framework-designer/</guid>
      <description>Olá pessoal,
Hoje em um desenvolvimento de projeto é muito comum o programador ter que saber vários comando de bancos de dados (Insert, Delete, Update, Select) para poder desenvolver, além de saber sobre a linguagem de progração. O EntityFramework vem para ajudar nesta tarefa, criando uma correspondência entre as tabelas do banco de dados, o que chamamos de ORM, ou mapeamento Objeto-Relacional.
Existem, basicamente, duas maneiras de se trabalhar com o Entity Framework, usando o Entity Designer ou o Entity Framework Code First.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entity Framework com Oracle</title>
      <link>https://carloscds.net/2012/01/entity-framework-com-oracle/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Jan 2012 22:29:16 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2012/01/entity-framework-com-oracle/</guid>
      <description>A Oracle acabou de lancar seu provider nativo para o Entity Framework, a versão ODAC 11.2. Agora você já pode acessar nativamente o Oracle com o EF, facilitando o desenvolvimento através do mapeamento objeto relacional.
Para baixar acesse os links abaixo:
Usando EF com Oracle: http://www.oracle.com/technetwork/issue-archive/2011/11-sep/o51odt-453447.html
Provider 32 bits: http://www.oracle.com/technetwork/topics/dotnet/utilsoft-086879.html
Provider 64 bits: http://www.oracle.com/technetwork/database/windows/downloads/index-090165.html
 []s,
Carlos dos Santos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Provas de Certificação</title>
      <link>https://carloscds.net/2011/12/provas-de-certificao/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Dec 2011 15:53:17 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2011/12/provas-de-certificao/</guid>
      <description>Pessoal,
Tenho acompanhado que muitas pessoas estão estudando para tirar alguma tipo de certificação Microsoft. Uma boa dica é usarem os livros Self-Paced, que além de conterem material específico para a prova, têm também um software que simula a prova e que você pode usar para ver como está seu conhecimento, antes de realizar a prova.
Veja um exemplo de livro aqui no Amazon: http://www.amazon.com/MCTS-Self-Paced-Training-Exam-70-515/dp/0735627401. Este é para a prova de Web do .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palestra sobre Windows Phone em Natal/RN</title>
      <link>https://carloscds.net/2011/11/palestra-sobre-windows-phone-em-natalrn/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Nov 2011 14:20:29 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2011/11/palestra-sobre-windows-phone-em-natalrn/</guid>
      <description>Pessoal,
Semana passada estive em Natal/RN para um encontro de Centrais de Negócios do Sebrae e algo inusitado aconteceu. Tenho um grande amigo que mora em Natal, o Glebe Duarte, que trabalha no Senac. Eu já tinha falado com ele que estaria em Natal, e tínhamos até combinado um bate papo sobre comunidades e tecnologia.
O mais incrível foi que o Glebe me chamou para fazer uma palestra sobre Windows Phone no Senac, algo que eu nem imaginava quando fúi para lá.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso de C# no IFPR</title>
      <link>https://carloscds.net/2011/10/curso-de-c-no-ifpr/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Oct 2011 20:32:31 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2011/10/curso-de-c-no-ifpr/</guid>
      <description>Nos dias 14 e 15 de setembro eu ministrei um curso básico de C# para os alunos do curso técnico do Instituto Federal do Paraná (www.ifpr.edu.br) a convite do Prof. Rodolfo Barrivieira.
Neste treinamento os alunos tiveram a oportunidade de conhecer a plataforma Microsoft.Net e o Visual Studio 2010, num total de 8 horas de curso.
Abraços,
Carlos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TechEd 2011–Palestra Entity Framework</title>
      <link>https://carloscds.net/2011/10/teched-2011palestra-entity-framework/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2011 20:45:27 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2011/10/teched-2011palestra-entity-framework/</guid>
      <description>Pessoal,
Este ano tive o prazer de ser palestrante no maior evento de tecnologia Microsoft do Brasil, o TechEd 2011. Confesso que fiquei muito ansioso e também nervoso, pois a responsabilidade em um evento destes é muito grande, e sempre procuramos fazer o melhor. Fiquei muito feliz que a sala ficou praticamente lotada e mais feliz ainda porquê vários amigos foram me prestigiar, então muito obrigado aos amigos Renato Haddad, Fernando Cerqueira, Israel Aece e Bruno Sonnino.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brazilian Translation Wiki 2011 Community Participant Award</title>
      <link>https://carloscds.net/2011/10/brazilian-translation-wiki-2011-community-participant-award/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2011 20:14:06 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2011/10/brazilian-translation-wiki-2011-community-participant-award/</guid>
      <description>Pessoal,
Acabei de receber um reconhecimento da Microsoft que me deixou muito contente. Já é o segundo prémio do Translation Wiki que recebo por participar dos trabalhos de moderação da MSDN Library (http://msdn.microsoft.com/pt-br/library), onde basicamento corrigimos os textos traduzidos automaticamente e também os textos da comunidade.
Costumo dizer que é um trabalho interessante e que ajuda também a aumentar meus conhecimentos, pois frequentemente estou acessando os mais variados assuntos.
Vejam abaixo o belíssimo troféu que recebi, juntamente com uma carta de agradecimentos assinada pelo Somasegar (Senior Vice President a Developer Division) e um Microsoft Arc Mouse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EF Code First-Acessando Stored Procedures</title>
      <link>https://carloscds.net/2011/08/ef-code-first-acessando-stored-procedures/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 22:07:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2011/08/ef-code-first-acessando-stored-procedures/</guid>
      <description>Olá,
Vou iniciar este post informando que o Entity Framework Code First não tem suporte nativo para Stored Procedures, ainda!!!
Mas se não é suportado nativamente, então como é possível acessá-las ? Através do método SqlQuery() do contexto, mas existe um inconveniente: o acesso fica vinculado ao banco de dados, ou seja, para cada banco de dados o acesso é feito de uma maneira, mesmo porquê cada banco tem uma maneira específica de chamar e tratar os parâmetros das stored procedures.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EF CodeFirst–Gerenciando as Strings de Conexão</title>
      <link>https://carloscds.net/2011/08/ef-codefirstgerenciando-as-strings-de-conexo/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2011 22:21:48 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2011/08/ef-codefirstgerenciando-as-strings-de-conexo/</guid>
      <description>Olá,
Hoje vamos falar um pouco sobre o gerenciamento de string de conexões no Entity Framework Code First, uma maneira muito simples e rápida de criar um mapeamento objeto relacional em C# com o Visual Studio 2010.
Se você ainda não conhece o EF CodeFirst, veja este post e também o Blog do time de ADO.Net.
O que vou tratar neste post é como podemos armazenar as strings de conexão e os providers que permitem o acesso do EF ao nosso banco de dados.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
