<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DotNet on Carlos dos Santos</title>
    <link>https://carloscds.net/categories/dotnet/</link>
    <description>Recent content in DotNet on Carlos dos Santos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Mar 2021 21:30:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://carloscds.net/categories/dotnet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Brazilian Translation Wiki 2011 Community Participant Award</title>
      <link>https://carloscds.net/2011/10/brazilian-translation-wiki-2011-community-participant-award/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Oct 2011 20:14:06 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2011/10/brazilian-translation-wiki-2011-community-participant-award/</guid>
      <description>Pessoal,
Acabei de receber um reconhecimento da Microsoft que me deixou muito contente. Já é o segundo prémio do Translation Wiki que recebo por participar dos trabalhos de moderação da MSDN Library (http://msdn.microsoft.com/pt-br/library), onde basicamento corrigimos os textos traduzidos automaticamente e também os textos da comunidade.
Costumo dizer que é um trabalho interessante e que ajuda também a aumentar meus conhecimentos, pois frequentemente estou acessando os mais variados assuntos.
Vejam abaixo o belíssimo troféu que recebi, juntamente com uma carta de agradecimentos assinada pelo Somasegar (Senior Vice President a Developer Division) e um Microsoft Arc Mouse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EF Code First-Acessando Stored Procedures</title>
      <link>https://carloscds.net/2011/08/ef-code-first-acessando-stored-procedures/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Aug 2011 22:07:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2011/08/ef-code-first-acessando-stored-procedures/</guid>
      <description>Olá,
Vou iniciar este post informando que o Entity Framework Code First não tem suporte nativo para Stored Procedures, ainda!!!
Mas se não é suportado nativamente, então como é possível acessá-las ? Através do método SqlQuery() do contexto, mas existe um inconveniente: o acesso fica vinculado ao banco de dados, ou seja, para cada banco de dados o acesso é feito de uma maneira, mesmo porquê cada banco tem uma maneira específica de chamar e tratar os parâmetros das stored procedures.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EF CodeFirst–Gerenciando as Strings de Conexão</title>
      <link>https://carloscds.net/2011/08/ef-codefirstgerenciando-as-strings-de-conexo/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2011 22:21:48 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2011/08/ef-codefirstgerenciando-as-strings-de-conexo/</guid>
      <description>Olá,
Hoje vamos falar um pouco sobre o gerenciamento de string de conexões no Entity Framework Code First, uma maneira muito simples e rápida de criar um mapeamento objeto relacional em C# com o Visual Studio 2010.
Se você ainda não conhece o EF CodeFirst, veja este post e também o Blog do time de ADO.Net.
O que vou tratar neste post é como podemos armazenar as strings de conexão e os providers que permitem o acesso do EF ao nosso banco de dados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visual Studio Debugger Canvas</title>
      <link>https://carloscds.net/2011/06/visual-studio-debugger-canvas/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jun 2011 21:43:50 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2011/06/visual-studio-debugger-canvas/</guid>
      <description>Olá,
Acaba de ser lançado um recurso muito legal para o Visual Studio 2010 Ultimate, o Debugger Canvas, que é uma maneira mais visual de fazer debug de suas aplicações.
Normalmente, ao fazer debug de uma aplicação, você executa e vai percorrendo linha a linha, entrando e saindo de rotinas dentro do código e depois de algum tempo, você acaba com diversas janelas abertas no Visual Studio.
Agora imagine que ao fazer o debug, os diferentes códigos fontes vão se abrindo e se relacionando, formando um caminho percorrido pelo fluxo de execução, mais visual, não serial muito bom ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palestra no Cesumar</title>
      <link>https://carloscds.net/2011/05/palestra-no-cesumar/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2011 21:32:58 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2011/05/palestra-no-cesumar/</guid>
      <description>Pessoal,
hoje fizemos uma palestra no Cesumar em Maringá. O Vladimir Rech mandou muito bem no C# básico e depois eu finalizei com vantagens da plataforma, mercado de trabalho e como é possível começar um negócio usando a plataforma Microsoft.
Vejam as fotos:
[]s,
Carlos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entity Framework Code First Power Tools CTP1</title>
      <link>https://carloscds.net/2011/05/entity-framework-code-first-power-tools-ctp1/</link>
      <pubDate>Thu, 19 May 2011 09:54:43 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2011/05/entity-framework-code-first-power-tools-ctp1/</guid>
      <description>Pessoal,
A Microsoft acabou de lancar o Power Tools para o EF Code First. Com este pacote é possível ler um banco de dados existente e gerar todas as classes, muito interessante se você já tem um banco e quer usar o EF Code First.
O pacote pode ser instalado via Extension Manager do Visual Studio 2010. Maiores informações neste link: http://blogs.msdn.com/b/adonet/archive/2011/05/18/ef-power-tools-ctp1-released.aspx
Abraços,
Carlos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Java SDK para TFS</title>
      <link>https://carloscds.net/2011/05/java-sdk-para-tfs/</link>
      <pubDate>Mon, 16 May 2011 08:41:22 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2011/05/java-sdk-para-tfs/</guid>
      <description>Para você que desenvolve em Java e gostaria de acessar o TFS via programação, a Microsoft acaba de lancar o Java SDK para TFS, que permite criar aplicações em Java para acesso aos recursos do TFS.
É um recurso muito interessante e permite, por exemplo, integrar aplicações de atendimento e controle de desenvolvimento ao TFS, de uma maneira simples e nativa.
Abraços,
Carlos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Impressão Matricial 2.0</title>
      <link>https://carloscds.net/2011/05/impresso-matricial-2-0/</link>
      <pubDate>Mon, 02 May 2011 21:59:15 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2011/05/impresso-matricial-2-0/</guid>
      <description>Para quem já conhecia o componente de impressão matricial, eu fiz um update nele e agora é possível usar em Windows 7. Estou também fornecendo os fontes do componente para aqueles que queiram estudar e aprimorar.
O link para o novo componente é: http://code.msdn.microsoft.com/Impresso-Matricial-20-cb6579af
Áté a próxima,
Carlos dos Santos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palestra sobre Visual Studio e Mercado de Trabalho</title>
      <link>https://carloscds.net/2011/04/palestra-sobre-visual-studio-e-mercado-de-trabalho/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Apr 2011 14:50:06 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2011/04/palestra-sobre-visual-studio-e-mercado-de-trabalho/</guid>
      <description>Na última sexta-feira (08/04/2011) estive no Instituto Federal Tecnológico do Paraná (http://www.ifpr.edu.br/) para ministrar uma palestra para os alunos do curso técnico em informática.
Neste evento falei sobre o Visual Studio 2010 e a linguagem C# para a criação de aplilcações Windows, WPF, Silverlight e Windows Phone, mostrando todo o ppotencial da plataforma .Net.
Falei também sobre o mercado de trabalho em .Net, que vem crescendo a cada ano e principalmente da importância da capacitação para quem quer uma vaga no mercado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MSDN Library em Português (MSDN WIKI)</title>
      <link>https://carloscds.net/2011/04/msdn-library-em-portugus-msdn-wiki/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Apr 2011 16:05:36 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2011/04/msdn-library-em-portugus-msdn-wiki/</guid>
      <description>Pessoal,
A MSDN Library é um importante recurso para todos os desenvolvedores da plataforma Microsoft .Net e somo muito gratos por tê-la em portugês (PT-BR), pois nem todos tem o domínio do inglês, principalmente enquanto iniciante em desenvolvimento de software.
Mas você já pensou em contribuir com a biblioteca, deixando-a melhor ainda ? Você pode se tornar um contribuidor do MSDN, sugerindo novos termos para a tradução, o que deixaria a biblioteca ainda mais com a cara do Brasil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Começe a Desenvolver no Azure agora mesmo!</title>
      <link>https://carloscds.net/2011/03/comee-a-desenvolver-no-azure-agora-mesmo/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Mar 2011 18:53:07 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2011/03/comee-a-desenvolver-no-azure-agora-mesmo/</guid>
      <description>Pessoal,
Estou com vários promocodes para acesso ao Azure, vejam site. Não precisa de cartão de crédito, simples e rápido para ativar.
Caso alguem queira começar a desenvolver no Windows Azure, entre em contato comigo pelo twitter: @cdssoftware que fornceço o passcode.
[]s,
Carlos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Como se tornar um desenvolvedor oficial de Windows Phone 7</title>
      <link>https://carloscds.net/2011/03/como-se-tornar-um-desenvolvedor-oficial-de-windows-phone-7/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Mar 2011 16:49:45 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2011/03/como-se-tornar-um-desenvolvedor-oficial-de-windows-phone-7/</guid>
      <description>Olá pessoal,
Hoje vou mostrar como você pode se cadastrar para se tornar um desenvolvedor oficial de aplicações para Windows Phone 7. Mas por quê me cadastrar lá ? Simples, você pode criar um aplicativo que pode ser baixado em qualquer lugar do mundo, então imagine as possibilidades.
Bom, vamos lá:
 Acesse o site do AppHub com um Live ID (pode ser do seu MSN);  Neste site você também pode baixar as ferramentas de desenvolvimento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Visual Studio 2010 Service Pack 1</title>
      <link>https://carloscds.net/2011/03/visual-studio-2010-service-pack-1/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2011 21:46:38 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2011/03/visual-studio-2010-service-pack-1/</guid>
      <description>Pessoal,
Já está disponível o SP1 do Visual Studio 2010 com diversas melhorias, como suporte a Silverlight 4, HTML 5, teste de performace para Silverlight, IIS Express, suporte a Razor, melhorias no editor XAML, entre diversas correções de problemas (veja lista completa do SP1 aqui).
Está também disponível o SP1 do Team Foundation Server com diversas melhorias, o link para download é o mesmo do VS2010 (veja lista completa do SP1 aqui).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando Tuples em C#–retornando vários parâmetros de um método</title>
      <link>https://carloscds.net/2011/02/usando-tuples-em-cretornando-vrios-parmetros-de-um-mtodo/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2011 21:53:56 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2011/02/usando-tuples-em-cretornando-vrios-parmetros-de-um-mtodo/</guid>
      <description>Olá pessoal,
Uma das coisas interessantes da linguagem C# é a quantidade de opções que temos para resolver o problemas do nosso dia a dia. Um caso interessante e bem comum é termos a necessidade de passar vários parâmetros para um método e às vezes também retornar vários parâmetros, e é bem provável que você se utilize de artifícios como parâmetros de saída (out) ou referência (ref).
Mas existe algo bem mais interessante, que são as tuplas (Tuples).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Integrando Apple XCode com TFS 2010</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/12/integrando-apple-xcode-com-tfs-2010/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2010 11:01:48 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/12/integrando-apple-xcode-com-tfs-2010/</guid>
      <description>Pessoal,
Para quem está desenvolvendo para IPhone/IPad com XCode e precisa de uma ferramenta de ALM completa, é possível fazer a integração com o Team Foundation Server 2010 usando o SVNBridge, um projeto OpenSource que está no CodePlex.
Basicamente o SVNBridge cria uma ponte entre o client do Subversion (SVN) e o Team Foundation Server, e para configurar o serviço, basta seguir este tutorial. Uma maneira simples de testar todo o processo é usar o TortoiseSVN, que é um client para SVN que se integra ao Windows Explorer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Editora Novatec–Desconto!</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/12/editora-novatecdesconto/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2010 13:46:04 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/12/editora-novatecdesconto/</guid>
      <description>Pessoal,
Fiz uma parceria com a Editora Novatec e consegui 20% de desconto para vocês, leitores do meu blog. Basta acessar o site e ao finalizar a compra informar o código da promoção carloscds.
Este desconto é válido até 31/12/2011.
Espero que todos façam boas compras de livros!!!
Abraços,
Carlos dos Santos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palestra sobre Mercado e Tecnologias</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/12/palestra-sobre-mercado-e-tecnologias/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2010 15:12:03 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/12/palestra-sobre-mercado-e-tecnologias/</guid>
      <description>Pessoal,
No último dia 30/11/2010 estive no Colégio Estadual Vicente Rijo em Londrina, para uma palestra sobre o mercado regional de tecnologia e as tecnologias utilizadas. Nesta oprtunidade falei sobre a plataforma Microsoft e como ela está posicionada em relação a outras ferramentas.
Gostaria de ressaltar que fique impressional com a qualidade das instalações e do ensino técnico mistrado por uma escola pública, realmente um exemplo a ser seguido. Gostaria de agradecer ao Pedro da Incubadora Intuel da Universidade Estadual de Londrina pelo convite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso Gratuito de Visual Studio 2010</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/11/curso-gratuito-de-visual-studio-2010/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2010 08:49:31 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/11/curso-gratuito-de-visual-studio-2010/</guid>
      <description>Pessoal,
Para quem achar interessante, existe um treinamento gratuito de Visual Studio 2010, que pode ser acessado neste site aqui.
O treinamento está em Inglês mas é muito bom.
[]s,
Carlos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Promoção Indique Azure</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/11/promoo-indique-azure/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2010 08:36:19 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/11/promoo-indique-azure/</guid>
      <description>Pessoal,
 Sobre a promoção Indique Azure (www.indiqueazure.com.br) , segue abaixo um tutorial que explica como participar:
   Crie sua conta no Portal do Windows Azure: http://www.slideshare.net/indiqueazure/como-assinar-windows-azure
  Baixe o Programa para fazer o Upload do arquivo: www.sharpcode.com.br/downloads/SetupBlobUp.zip
  Instale o programa e cadastre uma foto qualquer no Blob do Azure, como neste exemplo:
  http://anobre.blob.core.windows.net/concursofotonuvem/foto_56afcb65-a410-4b85-8147-bf960c832a16.jpg.
 No Slide do item 1, tem as instruções de como publicar a imagem</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prova Beta Windows Azure</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/11/prova-beta-windows-azure/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2010 16:38:57 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/11/prova-beta-windows-azure/</guid>
      <description>Pessoal,
Hoje fiz a prova beta do Windows Azure (70-583) e posso garantir a vocês que achei a prova excelente, com perguntas muito objetivas e que realmente tem o objetivo de verificar se o candidato entendeu o conceito da plataforma e como aplicá-la. Para quem ainda não conhece a plataforma Azure visite este link.
A prova tinha 75 questões, sobre todas as áreas do Azure e como ainda é uma prova beta, você tem opção para comentar ou questionar as peguntas, para que elas possam, eventualmente, ser corrigidas para o exame definitivo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
