<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>c# on Carlos dos Santos</title>
    <link>https://carloscds.github.io/tags/c#/</link>
    <description>Recent content in c# on Carlos dos Santos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 06 Jan 2019 21:40:26 -0300</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://carloscds.github.io/tags/c#/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>SQL Azure – O banco de dados na nuvem</title>
      <link>https://carloscds.github.io/2009/10/sql-azure-o-banco-de-dados-na-nuvem/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Oct 2009 11:36:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.github.io/2009/10/sql-azure-o-banco-de-dados-na-nuvem/</guid>
      <description>Pessoal,
Acho que a maioria de vocês já ouvir falar com Cloud Computing, ou Computação na Nuvem, pois isto está sendo falado e muito nos canais de tecnologia.
Mas o que vem a ser isto e como eu posso colocar isto na minha empresa, é o que todos querem saber!
As grandes vantagens da computação na nuvem, na minha opnião são principalmente duas: segurança e escalabilidade, ou seja, usar um ambiente altamente seguro, com replicação de dados em vários servidores é certamente o sonho de todo gerente de TI e este tipo de computação nos proporciona isto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viagem ao TechDays Chile</title>
      <link>https://carloscds.github.io/2009/10/viagem-ao-techdays-chile/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2009 09:45:38 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.github.io/2009/10/viagem-ao-techdays-chile/</guid>
      <description>Caros amigos, no final do mês passado estive no Chile, juntamente com o meu amigo MVP Jamil Lopes, para participarmos do TechDays (www.techdays.cl), que é a versão do Chile para o nosso TechED (www.teched.com.br), só que acontece em apenas um dia.
Nesta nossa viagem, tivemos a satisfação de termos como nosso “guia” o MVP &amp;ldquo;chileno-brasileiro” Jorge Diaz, que reside na cidade de Sntiago.
Inicialmente, chegando lá, fomos conhecer as vinícolas, que produzem um vinho de altíssima qualidade, de padrão internacional.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento ABAV/SC</title>
      <link>https://carloscds.github.io/2009/10/evento-abavsc/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 09:59:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.github.io/2009/10/evento-abavsc/</guid>
      <description>Estive no último dia 26 de setembro no Parque do Beto Carreo World em Penha/SC participando do evento da ABAV (Associação Brasileira de Agências de Viagens). Neste evento tive a oportunidade de mostrar como a mobilidade, através do Windows Mobile 6.5, poderia ser útil no dia a dia das agências de viagens.
A palestra foi para um público não técnico, em um sistema de debate, onde estiveram mais dois palestrantes, falando sobre Marketing Digital e Como Contratar empresas de TI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microsoft Security Essentials</title>
      <link>https://carloscds.github.io/2009/10/microsoft-security-essentials/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Oct 2009 07:26:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.github.io/2009/10/microsoft-security-essentials/</guid>
      <description>A Microsoft lançou hoje o Microsoft Security Essentials, ferramenta que protege o computador de vírus, spyware e outros softwares maliciosos.
Desenvolvido com grande participação da subsidiária brasileira, o Microsoft Security Essentials é fácil de usar e todos os usuários de Windows original podem ter acesso a uma ferramenta eficiente, que junto com todo o ecossistema de segurança do Windows pode tornar o computador mais seguro.
O MSE está disponível em oito idiomas e 19 países, incluindo Austrália, Áustria, Bélgica,Brasil, Canadá, França, Alemanha, Irlanda, Israel, Itália, Japão, México, Holanda, Nova Zelândia, Cingapura, Espanha, Suíça, Reino Unido e os Estados Unidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento sobre Windows 7 na UEL/Londrina</title>
      <link>https://carloscds.github.io/2009/09/evento-sobre-windows-7-na-uellondrina/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2009 11:32:30 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.github.io/2009/09/evento-sobre-windows-7-na-uellondrina/</guid>
      <description>Aconteceu ontem, dia 16/09 na UEL (Universidade Estadual de Londrina) o evento de assinatura de convênio entre a Microsoft e a Universidade e nesta oportunidade eu falei sobre o Windows 7. O evento contou com a presença do presidente da Microsoft Brasil, Sr. Michel Levy.
Vejam as fotos:
[]s,
Carlos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palestra na Universidade Estadual de Londrina</title>
      <link>https://carloscds.github.io/2009/09/palestra-na-universidade-estadual-de-londrina/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2009 15:58:31 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.github.io/2009/09/palestra-na-universidade-estadual-de-londrina/</guid>
      <description>Na próxima quarta-feira (16/09/2009) estarei fazendo uma palestra sobre Windows 7 no evento que terá a participação do presidente da Microsoft Brasil, o Sr. Michel Levy.
[]s,
Carlos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Configurar Emulador do Visual Studio para Acessar Internet</title>
      <link>https://carloscds.github.io/2009/09/configurar-emulador-do-visual-studio-para-acessar-internet/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.github.io/2009/09/configurar-emulador-do-visual-studio-para-acessar-internet/</guid>
      <description>Pessoal,
Resolvi publicar este post devido ao grande número de pessoas que solicitam este tipo de informação no fórum de mobilidade do MSDN. O objetivo é apresentar passo a passo como configurar o emulador do Visual Studio para acessar a rede e tambem a internet. Então vamos lá:
 Abra o emulador do Visual Studio (Tools/Connect to Device) e escolha o emulador de sua preferência (WM 5, 6 ou 6.5). Dentro do emulador, clique em File/Configure:  Escolha NetWork e clique para habilitar a placa de rede (connected network inidica a placa que está ativa no nomendo no seu computador, caso tenha mais que uma):  Para compartilhar a placa de rede, você precsa do Virtual Machine Network Manager, que faz parte do Virtual PC 2007.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desenvolvimento para Bluetooth com C#</title>
      <link>https://carloscds.github.io/2009/09/desenvolvimento-para-bluetooth-com-c/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.github.io/2009/09/desenvolvimento-para-bluetooth-com-c/</guid>
      <description>Para quem está desesenvolvendo para Windows Mobile e precisa acessar dispositivos Bluetooth, tenho duas dicas muito interessantes:
  Existe um projeto Open source da 32Feet.Net que implementa diversas funcionalidades para bluetooth. Tem um post mostrando o funcionando destes componentes no link: http://blogs.microsoft.co.il/blogs/shair/archive/2009/06/21/working-with-bluetooth-devices-using-c-part-1.aspx
  A Microsoft tem uma suite de componentes chamada Code4Fun Developer Kit, que tem, entre diversas outras funcionalidades, uma implementação para controle de bluetooth. Você pode obtê-la no link: http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Links úteis sobre Entity Framework e ADO.Net</title>
      <link>https://carloscds.github.io/2009/09/links-uteis-sobre-entity-framework-e-ado-net/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2009 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.github.io/2009/09/links-uteis-sobre-entity-framework-e-ado-net/</guid>
      <description>Aqui estão alguns links muito interessantes:&amp;lt;
ADO.NET Entity Framework
Entity Framework Design
Entity Framework Toolkits &amp;amp; Extensions
ADO.NET
[]s, Carlos.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
