<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DotNet on Carlos dos Santos</title>
    <link>https://carloscds.net/categories/dotnet/</link>
    <description>Recent content in DotNet on Carlos dos Santos</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Thu, 17 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://carloscds.net/categories/dotnet/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Visual Studio 2010 Service Pack 1</title>
      <link>https://carloscds.net/2011/03/visual-studio-2010-service-pack-1/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2011 21:46:38 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2011/03/visual-studio-2010-service-pack-1/</guid>
      <description>Pessoal,
Já está disponível o SP1 do Visual Studio 2010 com diversas melhorias, como suporte a Silverlight 4, HTML 5, teste de performace para Silverlight, IIS Express, suporte a Razor, melhorias no editor XAML, entre diversas correções de problemas (veja lista completa do SP1 aqui).
Está também disponível o SP1 do Team Foundation Server com diversas melhorias, o link para download é o mesmo do VS2010 (veja lista completa do SP1 aqui).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Usando Tuples em C#–retornando vários parâmetros de um método</title>
      <link>https://carloscds.net/2011/02/usando-tuples-em-cretornando-vrios-parmetros-de-um-mtodo/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Feb 2011 21:53:56 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2011/02/usando-tuples-em-cretornando-vrios-parmetros-de-um-mtodo/</guid>
      <description>Olá pessoal,
Uma das coisas interessantes da linguagem C# é a quantidade de opções que temos para resolver o problemas do nosso dia a dia. Um caso interessante e bem comum é termos a necessidade de passar vários parâmetros para um método e às vezes também retornar vários parâmetros, e é bem provável que você se utilize de artifícios como parâmetros de saída (out) ou referência (ref).
Mas existe algo bem mais interessante, que são as tuplas (Tuples).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Integrando Apple XCode com TFS 2010</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/12/integrando-apple-xcode-com-tfs-2010/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Dec 2010 11:01:48 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/12/integrando-apple-xcode-com-tfs-2010/</guid>
      <description>Pessoal,
Para quem está desenvolvendo para IPhone/IPad com XCode e precisa de uma ferramenta de ALM completa, é possível fazer a integração com o Team Foundation Server 2010 usando o SVNBridge, um projeto OpenSource que está no CodePlex.
Basicamente o SVNBridge cria uma ponte entre o client do Subversion (SVN) e o Team Foundation Server, e para configurar o serviço, basta seguir este tutorial. Uma maneira simples de testar todo o processo é usar o TortoiseSVN, que é um client para SVN que se integra ao Windows Explorer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Editora Novatec–Desconto!</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/12/editora-novatecdesconto/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2010 13:46:04 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/12/editora-novatecdesconto/</guid>
      <description>Pessoal,
Fiz uma parceria com a Editora Novatec e consegui 20% de desconto para vocês, leitores do meu blog. Basta acessar o site e ao finalizar a compra informar o código da promoção carloscds.
Este desconto é válido até 31/12/2011.
Espero que todos façam boas compras de livros!!!
Abraços,
Carlos dos Santos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Palestra sobre Mercado e Tecnologias</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/12/palestra-sobre-mercado-e-tecnologias/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Dec 2010 15:12:03 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/12/palestra-sobre-mercado-e-tecnologias/</guid>
      <description>Pessoal,
No último dia 30/11/2010 estive no Colégio Estadual Vicente Rijo em Londrina, para uma palestra sobre o mercado regional de tecnologia e as tecnologias utilizadas. Nesta oprtunidade falei sobre a plataforma Microsoft e como ela está posicionada em relação a outras ferramentas.
Gostaria de ressaltar que fique impressional com a qualidade das instalações e do ensino técnico mistrado por uma escola pública, realmente um exemplo a ser seguido. Gostaria de agradecer ao Pedro da Incubadora Intuel da Universidade Estadual de Londrina pelo convite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Curso Gratuito de Visual Studio 2010</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/11/curso-gratuito-de-visual-studio-2010/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2010 08:49:31 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/11/curso-gratuito-de-visual-studio-2010/</guid>
      <description>Pessoal,
Para quem achar interessante, existe um treinamento gratuito de Visual Studio 2010, que pode ser acessado neste site aqui.
O treinamento está em Inglês mas é muito bom.
[]s,
Carlos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Promoção Indique Azure</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/11/promoo-indique-azure/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Nov 2010 08:36:19 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/11/promoo-indique-azure/</guid>
      <description>Pessoal,
 Sobre a promoção Indique Azure (www.indiqueazure.com.br) , segue abaixo um tutorial que explica como participar:
   Crie sua conta no Portal do Windows Azure: http://www.slideshare.net/indiqueazure/como-assinar-windows-azure
  Baixe o Programa para fazer o Upload do arquivo: www.sharpcode.com.br/downloads/SetupBlobUp.zip
  Instale o programa e cadastre uma foto qualquer no Blob do Azure, como neste exemplo:
  http://anobre.blob.core.windows.net/concursofotonuvem/foto_56afcb65-a410-4b85-8147-bf960c832a16.jpg.
 No Slide do item 1, tem as instruções de como publicar a imagem</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prova Beta Windows Azure</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/11/prova-beta-windows-azure/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2010 16:38:57 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/11/prova-beta-windows-azure/</guid>
      <description>Pessoal,
Hoje fiz a prova beta do Windows Azure (70-583) e posso garantir a vocês que achei a prova excelente, com perguntas muito objetivas e que realmente tem o objetivo de verificar se o candidato entendeu o conceito da plataforma e como aplicá-la. Para quem ainda não conhece a plataforma Azure visite este link.
A prova tinha 75 questões, sobre todas as áreas do Azure e como ainda é uma prova beta, você tem opção para comentar ou questionar as peguntas, para que elas possam, eventualmente, ser corrigidas para o exame definitivo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prova Team Foundation Server</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/11/prova-team-foundation-server/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Nov 2010 16:23:07 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/11/prova-team-foundation-server/</guid>
      <description>Pessoal, há duas semanas eu fiz a prova do Team Foundation Server Administrator (70-512). A prova relata bem a realidade de um administrador de TFS, com perguntas bem objetivas sobre o dia a dia de uma empresa e situações que realmente acontecem.
Para os que quiserem fazer esta prova, vai a dica do blog do Daniel Oliveira, que separou vários link com materiais muito interessantes sobre esta prova.
E para dar uma animada em quem ainda está indecido, seja a cópia do certificado da prova:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EcoDevelopers Maringá</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/10/ecodevelopers-maring/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Oct 2010 01:21:35 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/10/ecodevelopers-maring/</guid>
      <description>Pessoal,
Estivemos ontem na última quinta-feira (21/10) no Cesumar em Maringá para o EcoDevelopers. Foi um evento muito legal, com cerca de 300 pessoas e palestras muito interessantes sobre responsabilidade ambiental e também tecnologia.
Eu falei sobre algo diferente, Virtualização com Hyper-V, infra mesmo, pois eu, além de desenvolvedor, gosto muito de infra. O André Nobre falou sobre Windows Azure e desenvolvimento para nuvem.
Gostaria de agradecer ao professor Freud e também ao Clodoaldo pelo convite e também pela calorosa recepção.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Uma história interessante</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/10/uma-histria-interessante/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Oct 2010 18:34:44 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/10/uma-histria-interessante/</guid>
      <description>Pessoal,
Gostaria de compartilhar com vocês uma história muito interessante que ocorreu comigo ontem. Como MVP, temos acesso a diversas ferramentas, mesmo antes de serem lançadas para o público em geral, com o intuito de ajudarmos no processo de testes e refinamento das funcionalidades. Recentemente eu comecei a testar o novo Visual Studio Power Tools (versão ainda beta privado) e percebi que o Visual Studio ficou mais lento para carregar soluções.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Publicando uma aplicação web no IIS 7</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/10/publicando-uma-aplicao-web-no-iis-7/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Oct 2010 16:39:28 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/10/publicando-uma-aplicao-web-no-iis-7/</guid>
      <description>Olá pessoal, neste artigo vou mostrar como é simples publicar uma aplicação web no IIS 7 (Internet Information Server), que está presente no Windows Vista, Windows 7 e Windows Server 2008 e 2008 R2.
Publicar uma aplicação na sua rede local ou computador pessoal é um pouco diferente do que publicar em um webhost, que traz ferramentas específicas que ajudam e facilitam o trabalho, visto que dificilmente você terá acesso direto ao IIS do hosting.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verificar se um programa já está em execução</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/09/verificar-se-um-programa-j-est-em-execuo/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Sep 2010 18:19:28 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/09/verificar-se-um-programa-j-est-em-execuo/</guid>
      <description>Pessoal, neste post sobre C# básico, vou mostrar como identificar se um programa já está em execução. Vamos aproveitar também ver como listar todos os programas que estão em execução no computador.
Para começar, crie um projeto em C# do tipo Console Application e logo em seguida vamos modificar o program.cs conforme abaixo:
static void Main(string[] args){string Processo = Process.GetCurrentProcess().ProcessName;if(Process.GetProcessesByName(Processo).Length &amp;gt; 1){Console.WriteLine(&amp;quot;Programa em execução&amp;quot;);return;}} Veja que é bem simples, basicamente estamos verificando se o nosso processo (que é o programa), está na lista de processos em execução, e se estiver, mostramos uma mensagem e finalizamos o programa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Passando parâmetros para uma aplicação .Net</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/09/passando-parmetros-para-uma-aplicao-net/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Sep 2010 21:17:01 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/09/passando-parmetros-para-uma-aplicao-net/</guid>
      <description>Pessoal, seguindo com os posts sobre C# básico, vou mostrar como passar parâmetros para uma aplicação em .Net usando C# em um Windows Forms.
Primeiramente crie uma aplicação Windows Forms:
Eu estou usando o Visual Studio 2010 e o Framework 4, mas você pode usar qualquer versão do Visual Studio para executar este exemplo.
Após criar a aplicação vamos ao arquivo Program.cs, onde vamos colocar a variável que irá receber os parâmetros:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ferramentas para Relatórios</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/09/ferramentas-para-relatrios/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Sep 2010 21:36:36 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/09/ferramentas-para-relatrios/</guid>
      <description>Para quem está desenvolvendo aplicações comerciais em .Net, uma dúvida muito comum é como criar os relatórios da aplicação. Se você usa o Microsoft SQL Server, poderá usar o Reporting Services (), que é um excelente ferramenta para relatórios.
Mas se você usa outros bancos de dados, ou está criando uma aplicação multi-banco, talvez o Reporting Services não seja uma boa opção, mas não se preocupe pois existem várias alternativas e excelentes ferramentas para relatórios, vejamos algumas delas que considero muito boas:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EFProfiler– Entity Framework Profiler</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/08/efprofiler-entity-framework-profiler/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Aug 2010 15:31:27 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/08/efprofiler-entity-framework-profiler/</guid>
      <description>Se você está trabalhando com EF4, provavelmente já se perguntou se os comandos SQL gerados estão realmente otimizados, ou talvez quando você tem algum problema de performance. Para responder a isto existem várias ferramentas de análise, ou profilers, e um destes é o EFProfiler.
A ferramenta é bastante simples, você baixa um executável do site www.efprof.com e segue as instruções contidas no arquivo “How to use.txt”.
Para o profiler funciona, você precisa adicionar a referência de um DLL do Profiler ao seu projeto:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Windows Forms – atualizando o formulário de dentro de uma Thread</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/08/windows-forms-atualizando-o-formulrio-de-uma-thread/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Aug 2010 21:44:53 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/08/windows-forms-atualizando-o-formulrio-de-uma-thread/</guid>
      <description>É relativamente comum termos uma aplicação que precise usar uma ou mais threads para realizar algum processo demorado onde o usuário não precise ficar esperando, mas às vezes é necessário também que esta thread faça algum tipo de interação com a tela, talvez atualizando alguma informação, barra de progresso, enfim, mostrar ao usuário que algo está acontecendo.
Uma tarefa relativamente simples, mas que pode causar um certo transtorno justamente por ser uma thread.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Consultas Genéricas com Linq</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/07/consultas-genricas-com-linq/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Jul 2010 23:22:31 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/07/consultas-genricas-com-linq/</guid>
      <description>No conceito de orientação a objeto, sempre temos em mente criar códigos que possam ser reutilizados dentro da aplicação ou mesmo em aplicações diferentes, e neste contexto eu tenho sido questionado sobre como é possível usar Linq, que é totalmente orientado a objeto e fortemente tipado, e ainda sim criar códigos reusáveis.
Aproveitando esta situação, vou mostrar como é possível criar um método de consulta usando Linq, que serve para consultar praticamente qualquer entidade (tabela) do seu modelo, ou seja, iremos criar uma consulta totalmente genérica, e um dos possíveis lugares que você pode utilizar este tipo de método, é em uma rotina de consulta que você chama em todo o seu sistema, por exemplo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Certificação .Net 4– Windows Developer</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/06/certificao-net-4-windows-developer/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2010 09:31:55 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/06/certificao-net-4-windows-developer/</guid>
      <description>Pessoal,
Acabei de passar em mais uma prova beta do .Net 4.0 – Windows Developer 4. Lembrando que estas provas beta são lançadas gratuitamente antes do lançamento oficial do produto e servem para avaliar o conteúdo da prova, pois eles sempre têm mais questões que o normal, cerca de 80 questões cada prova, mas elas valem como certificação oficial, caso você passe.
Abraços,
Carlos dos Santos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Certificação em .Net 4.0</title>
      <link>https://carloscds.net/2010/06/certificao-em-net-4-0/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jun 2010 15:58:28 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://carloscds.net/2010/06/certificao-em-net-4-0/</guid>
      <description>Pessoal,
Eu passei na prova beta do .Net 4.0 – Windows Application. Estas provas beta são lançadas gratuitamente antes do lançamento oficial do produto e servem para avaliar o conteúdo da prova, pois eles sempre têm mais questões que o normal, cerca de 80 questões cada prova, mas elas valem como certificação oficial, caso você passe.
No meu caso, eu fiz 3 provas do .Net 4.0 e recebi o resultado da primeira delas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
